［推到完場］ 台灣九合一六都選舉

北部：
台北：
暗湧？ 領頭羊接受辯論，丁丁姚文翻生機會？

中部：

得彰化者得天下 王惠美支持度和看好度雙贏 彰化鐵定變天

台中：
五五波大戰，兩黨全明星大戰。

南部：
高雄：陸戰打響，王金平重金加持，花媽助選，高雄變天定係虛火。

另：阿扁助攻小扁仔，小扁仔預計會以最高票當選

泡菜瑜
btw 時代力量幾時有力去選市長 或者出多個 柯P

其實自己認為應該得台中有小小機會，南部地區一定係打組織戰（就算今次都係），時代力量冇錢冇人打唔起，新北市又畀國民黨經營救滴水不漏，桃園市民進黨的防守得好好，如果要推人就得台中，不過推市長真係好貴

唔知道地方立委時代力量選擇會點
自己覺得台北新北今次國民黨應該輕輕鬆鬆

看看扁一個月的評論

年底縣市長選舉選情出現變化，前總統陳水扁今透過「陳水扁新勇哥物語」再次表達憂心，他說選戰剩40多天，民進黨祕書長洪耀福最近受訪分析選情直言這次「比較艱困」，主因是反改革者集結，但仍樂觀認為現綠營執政的桃園、台中、台南、高雄4都，以及非直轄市9個執政縣市，除宜蘭待努力外，其他選情穩定可望保住，並說藍營執政新北及台東已55波，有機會搶下，定下勝選目標13+2。

不過，扁質疑，反改革應是少數，支持必然多數，改革恐出問題或其他施政引發爭議才不得民心，他說，年初曾有選舉專家預估民進黨恐掉8席剩5席，最好情況可能掉5個、最壞則是掉8個，結論是「掉或剩5678都有可能！」扁說他不相信民進黨會輸慘，「正如不相信2014與2016兩次大選國民黨會輸到脫褲子」，但他話鋒一轉，「如果看到高雄、台中二都的選情重大變化仍然自我感覺良好，選擇逃避諉過」，不知喚起支持者危機與憂患意識，什麼事都可能發生！？

事實上親綠美麗島日報最新民調 , 台中市長民進黨已極危

最大獲是高雄市長 , 賣菜瑜勝與負對2020好大影響!

台中(六都第二人口大城)彰化(中部農業縣，六都以外最多人口)都緊要

如果唔係點解一早話決戰中台灣

柯P
想睇資進黨輸高雄

《美麗島電子報》今天公布2018年10月國政民調，根據民調結果，有高達8成1民眾認為國內經濟差，對總統蔡英文的滿意度25.5%，但不滿意度高達67.3%。

根據民調結果，民眾對國內整體經濟現況11.4%認為好，比上月微增0.5個百分點，81.6%認為不好，比上月增加2.2個百分點，未明確回答有7.1%。經由交叉分析得見女性、或雲嘉南與高屏以外地區、或20至59歲、或學歷高中以上、或泛藍與中立民眾超過8成認為國內整體經濟現況不好，而民進黨支持者30.8%認為國內整體經濟現況算好、59.0%不好，則明顯迥異於其他各群民眾看法。

至於對蔡英文的滿意度，本月民眾對蔡總統執政有25.5%滿意，比上月減少1.5個百分點，67.3%不滿意，比上月調查增加4.0個百分點，表示不滿意的比率達到2016就任後新高。經由交叉分析得見對蔡總統執政滿意超過不滿意的僅泛綠民眾（時代力量黨支持者除外），而學歷愈高的民眾愈不滿意，此外桃竹苗以北、或20至49歲、或學歷在專科以上、或泛藍民眾皆超過7成不滿意蔡總統執政。

再問對行政院長賴清德的滿意度，本月調查顯示38.3%民眾滿意閣揆賴清德施政表現，比上月略增1.9個百分點，52.0%不滿意而比上月調查陡增5.6個百分點，這也是賴清德擔任院長1年多來首次有超過半數民眾不滿意其施政。經由交叉分析得見雲嘉南、或泛綠民眾（時代力量黨支持者除外）超過半數民眾滿意賴清德施政，而男性、或雲嘉南以外、或20至59歲、或高中以上學歷、或泛藍與中立民眾則超過半數不滿意閣揆賴清德的施政表現，至於民進黨支持者本月對閣揆賴清德的滿意度陡增8.5個百分點達84.5%，但仍明顯高於此群對蔡總統的滿意度61.9%。

就民眾對朝野兩大黨的好感度而言，27.4%對民進黨有好感，比上月調查增加1.0個百分點，57.5%對民進黨反感，比上月調查陡增5.5個百分點而且反感度再達新高。41.7%民眾對國民黨有好感，比上月調查陡增11.0個百分點，39.2%對國民黨反感，比上月調查減少3.8個百分點。

估計同2014年國民黨全潰敗同一下場 民進黨好有可能台中/高雄雙失

輸完高雄，應該政治生命玩完，好似連勝文咁有老豆照住就冇事

聽聞國民黨台南終於整合成功，公務員票歸隊

已經獲得全國性力量 , 輸也只會微輸 , 相信台下群眾立即叫出選總統 , 國民黨總統候選人3個月後開打 , 現時全藍營其他候選人聲勢加起來不夠賣菜瑜勁 , 他一旦敗選 , 已積累龐大政治力量 , 時勢做英雄 , 佢以前選過國民黨主席 , 但現在力量比之前大很多

係，不過如果贏咗應該就唔會參選

如果輸高雄陳仔應該準備收皮

陳水扁輸了台北市長 , 之後更上一層樓

陳仔輸高雄＝連仔輸台北

其實要選市長點可能冇樁腳
樁腳要靠市議員
不過時代力量有幾多市議員先
推多d人出黎做議員,慢慢插旗好過
柯P當年都係泛綠吹曬雞+民心思變先贏到
民進黨完全係幫柯P保駕護航
時代力量都未有咁既聲量同能力
要選就要同民進黨協調

民進黨真心做得好肉酸
不過泛綠盤未必有影響
始終唔鐘意民進黨姐,又冇話討厭時代力量

要睇下花媽最尾落唔落場
陳仔班十常侍廢撚到
唔似泡菜渝咁有話題性

btw有冇清可以整合下公投議題
我覺得公投都可能係關鍵位

睇完台灣個交通部長比人質詢 我諗民進黨今次有啲危

台北朋友全部都投柯p

或者咁講初初民進黨係以反國民黨實行民主制度為主乜人都入去，依家上咗台逐件事做嘅時候就會分裂。

君不見舊年罷免時代力量黃國昌個時，教會人有出手支持罷免？

依家深獨派喜樂島搞東奧公投，dpp咪又係側側膊
仲未計五個關於同性戀嘅公投……
玩到反同團體開外掛扮反對題目派去令辯論「順利進行」

問題係有唔少農民對泡菜瑜北農嘅履歷好有期望，亦對呢廿年高雄嘅發展不滿，選人唔選黨嘅情況好大機會出現。唔止農會，有啲老民進黨員都公然倒戈話要換人做市長，高雄仲剩幾多鐵綠票係個疑問。

同埋陳其邁身邊班人點睇都係倒米多過幫手

選完一大輪大佬都係AIT

正如藍營唔幫丁丁一樣，你瓜咗，只係等四年，你掂反而要等八年，咁等法就真係變丁丁啦！

就算民進黨輸高雄，論資歷下屆仍然係陳其邁比較秤先，其他唔係垃圾就係倒米壽星
衰就衰在佢甩唔到媽寶嘅形象，陳菊又成日出現輔選，成個潮流都反緊DPP時，就算陳其邁本人profile幾好都冇用。

btw最想睇嘅係...

時代力量本身存在結構性問題，成員良莠不齊、黨內意見路線又唔統一，洪慈庸只靠死咗個細佬上位，做咗立委就掛住儲印花同埋拍拖、馮光遠一早同黨中央（aka黃國昌）鬧翻、林昶佐又鳩下鳩下，成個黨得黃國昌一個人有戰鬥力，但佢自己都有桃色醜聞。今次台北選舉，時力提名嘅幾個市議員候選人對於撐唔撐柯文哲都各有唔同取態，長遠而言其實有散嘅風險。

我估國民黨中央依家後悔緊點解當初唔提名多啲台北市議員

民國黨似落柯p 度做第三勢力機會仲大過時力

民國黨雷聲大雨點小，仲要佢入面本身有好多係妙天教徒，就算佢同親民黨合併都未必做到三足鼎立嘅第三勢力。長遠而言兩黨政治喺今屆之後仲可以玩多一兩屆。

丁守中又係一個悲劇人物，由1994年開始想選，到2018無人敢應戰先至有機會，但其實如果上一屆就推佢出嚟選或者根本就無柯文哲乜嘢事，完全係連戰為咗家族一己之私而喺台北市害死老K。

最慘係就算等多四年，到時可能係蔣萬安選，都係無丁守中份

認真講，身為黨主席冇辦法統一聲音，已經好有問題，表態呢啲事應該要一致啲。

民國黨同親民黨都好落力親柯P走中間路線，時力本身定位太深綠，黨內似係拉雜成軍咁，要轉型只怕要換血先得，但換血過程本身稍有差池就隨時散班，市議員選舉某程度上都關乎佢地存亡。

民國黨藍味太重。

計下時間，下次台北係蔣萬安㗎la
陳致中都差唔多可以試下水溫

民國黨新啲唔敢講，但親民黨一定係政治變色龍

Exact7ly

其實韓國渝走白色路線
食曬中間選民,淺藍淺綠d票
贏面肯撚定高過依家

韓總始終係忠貞黨員，有佢喺度制衡下啲藍皮紅骨／綠骨對於老K自己都有好處

雞蟲陳致中我覺得算啦，過唔到濁水溪，上到台北棧被蔣公子吊打

宋楚瑜擺明就係西瓜靠大邊嘅人
不過柯P都統整幾多泛綠同淺藍嘅人，市府架構裡面乜人都有

難d講
柯p上次其實有深綠加持
今次如果唔係姚仔真係太戇鳩，鹿死誰手，真係尚未知，自己覺得中間路線都係太難玩。
其實國民黨只要唔係咁戇鳩，穩定返自己啲基本盤，已經ok

陳致中應該要選下台南，靠阿扁加持
不過其實阿扁子弟兵選情都幾樂觀，係英皇係同埋新朝流係陷入苦戰嘅時候， 一邊一國派基本上大部分參選人民調都領先

我自己覺得當年連勝文玩到咁柒，都有44%選票，台北暗湧應該真係唔細。
我覺得宋楚瑜成日黐埋兩強對立嗰陣弱勢啲嗰邊
9ｘ年反出國民黨同民進黨結盟
04連宋配，同個勢稍弱小小嘅國民黨聯盟。

DPP 整體得票下跌係事實

六都入面DPP係台南桃園應該穩
台北就應該輸到連李應元防線都保唔住 ， 但柯p是否穩勝好睇投票率 ，如果投票率低而姚有20％，丁有小小機會偷到雞

新北就蘇貞昌會小輸 ， 電火球真係選得幾好, 如果最後陳菊都收埋皮 ， 我估佢會坐黨主席

台中嘅局勢就好唔明朗， 好似盧秀燕有領先， 但民調未必能夠完全反映DPP嘅實力.。林佳龍有兩個優勢， 一係花博， 二係佢喺台中嘅組織力量強。 盧秀燕就有空污問題幫手， 我唔負責任下估計林佳龍會贏1-2個百分點

高雄方面 ， 我認同吳子嘉嘅分析， 只要陳菊回防， 陳其邁嘅民調會上升 ， 分分鐘係選前之夜見到陳菊 下跪求選票， 謝長廷喺日本返嚟幫手
呢兩樣喺台南選民心目中都好有用。 韓唔可以花咁多力氣去其他地方幫手， 特別係台北
, 另外韓要贏, 就一定要衝高投票率去平衡返民進黨嘅一啲基本盤

其實陳其邁仲有一招可以打殘韓， 但同時會傷到蔡英文， 可以攻擊韓唔支持多元成家， 咁樣有機會傷到韓係年輕人嘅支持

9up完

LM學野

宋楚瑜想配柯玩2020 ， 拉枱返立委選舉嘅優勢 但到時差唔多80 ， 同時叫佢做後輩嘅副手， 未必過到心入面個 關

幾時選？

宋楚瑜當年為咗親民黨，仇家連戰都肯合體啦
台灣馮檢基

台南大家點睇
高思博民調回聲喎，搞咗咁耐有終於整合曬台南

但柯未必想 ， 如果真係要選2020
佢一定要有個實務能力強嘅副總統

同埋佢而家競選團隊畀人話係史上最弱嘅競選團隊， 要選總統 未必有足夠嘅人力

但諗唔到有邊個

我覺得吳子嘉講其他縣市都冇問題，唯獨一講高雄就上晒頭
陳菊同謝長廷回防大本營或者可以對仍然十五十六嘅深綠票有效，但對40歲以下、農民同經濟選民呢班最求變心切嘅只怕要表演切腹先得。要在喪失制空權情況下止住韓國瑜嘅勢，打公投議題或者係突破點，但唔好忘記綠營係支持同婚平權，打呢個議題隨時變回力鏢，對陳其邁而已會有啲綁手綁腳。
再者，十常侍幾幫得手，睇下邱議盈個fb巴別塔有幾高就知啦

而家咁睇，宋楚瑜係佢可以搵到最強嘅盟友

國民黨

除非黃俾人拉，唔係都穩陣 ， 主要係高太弱
如果係龍介選或者就已經打和

韓國瑜嘅外溢效應，加埋Crazy Friday搶走一部分綠營票，似乎俾左個假希望俾佢

以高思博身份，畀人派去台南做炮灰都幾奇怪

其實我唔太明國民黨點揀人，龍之介只係爭連任市議員，佢上去選市長好大機會偷雞成功。台中又係唔明點解唔出江啟臣，論個人能力同政治魅力起碼高盧秀燕兩班

江啟臣做咗總召

但同宋合作，係會傷到基本盤
除非諗住唔要所有時代力量嘅支持者

而家睇住謝龍介成日在台北做節目，風流快活咁，唔駛打餐死

台南贏咗咪最多玩一屆

龍介唔敢選

crazy friday同黃好熟，講完

選市長都係睇政績為主
唔同選立委同總統
拎到大量中間選民同淺藍綠既票已經夠用
依家柯P左右開弓,準備放箭
不過同意一點
深綠既票柯P應該冇曬

見到丁丁仲識講下市政問題，攻擊下巨蛋處理，選舉仲有得救。
姚仔仲喺度講緊統獨，真係笑死人 而家佢問黨中央借選舉經費，仲要提出還款計劃 佢應該真係收得皮

盧長期經營wo

撈亂左立委同市長選舉
好同意吳子嘉所講：「姚文智就是個草包」

我又唔覺柯P 會選2020
當拿朱立倫去被「徵召」 選總統已經比佢笑左好耐「做好做滿」
佢唔會係勝算唔高既時候去做呢樣野。
一輸左佢既政治生涯就正式完結
佢有能力等到2024
2023 落台北市長去選都岩岩好

佢都唔在乎啦，急獨派而家人人喊打，姚文死攬住墨綠票結果咪就係得10%

咁之前大家都以為連勝文好少飛，最後開出嚟咪又出乎意料
請大家唔好低估深綠嘅鐵票

我諗～20%點都有
勝負關鍵應該係淺藍同中立。

民調10%包埋不表態嘅人，吳子嘉都係預姚文最後得票大約15%，理想啲就20%
應該走唔出丁丁+姚文=柯P嘅局啦。

你睇早兩個月高嘉瑜王威中直頭被點名批鬥，而家都冇晒聲氣，就知綠營已經開始要棄保，起碼市長大敗都唔好拖垮市議員選舉先。

我想講個point就係民調唔當得真，尤其係台北同新北市
上次台北新北個民調同結果相差到

最大鑊唔係桃園咩

綠係選舉機器， 我唔會睇小DPP 係高雄既組織戰實力 ， 綠有好多奧步未用

KMT 學下人la

高思博本身個朵唔夠響，黃偉哲又算中規中矩應該冇問題

其實因為同志議題，好多深綠耶撚教會椿腳轉左支持韓國瑜

呢個我都信，始終提名嘅時候冇諗到民進黨自爆得咁快

Diu 2面不是人

好多人都話柯2020係好機會 ，但我唔認同
今年DPP 大敗 的話 ，蔡應該無得連任 ， 賴清德會去馬 ，柯應該支持賴清德
反正賴清德治下唔會政經有咩好轉，民調會跌，2024柯就用綠白共主選，用DPP 既組織先有機會

我係韓國瑜個post提過高思博係朱立倫舅仔，而高思博老豆做過省議會議長，出得起錢去選

就算柯P選到又點，立法院又有幾多佢啲人

睇住民進黨今次點起完佢尾注不成又被獨派騎劫，佢會唔會就咁做跛腳鴨總統？

早兩個月先講柯P可能選完會組黨，到時應該會有一次勢力洗牌。

柯P想學馬克龍

柯p組黨要起碼三個條件：
1.台北市長起碼以六成得票贏
2.新竹縣徐欣瑩以過半贏
3.簽咗承諾書嘅43個人過半贏

如果以上三個條件都達到，證明佢真係得到普遍認同，可以組成一個可以持續落去嘅政黨

高家學埋連家啲嘢

自從朱立倫之後應該唔會再有縣市首長夠膽帶職參選

Btw 唔知國民黨2020派邊個選總統，吳敦義好明顯拉唔到個勢，一個唔該分分鐘馬英九又選，如果係對戰蔡英文佢應該會贏

無辦法，朱立倫從政無乜係南部，唯有靠外家

完全認同

但我唔認為組黨係一個好選擇

王金平

不如馬英九贏面大

好多分析都話民進黨輸硬
到時國民黨大捷就拎正牌話支持兩岸統一、一家親係民心所向？

徐欣瑩票—25％大約等於柯文哲影響力

咁柯p贏到又係一家親？

佢咁解讀唔錯得哂
但呢個係地方選舉

香港有普選先定宋楚瑜做到(副)總統先

請支持財神總統

馬英九係做得好就唔會當年無人想選啦，
當年洪秀柱都係無人爭先一開始有得入閘
朱立倫係呢單野既受害者

連宋配輸咗畀兩粒子彈
當年如果贏咗可能順勢拼返入國民黨添

佢就真係算躺著也中槍

如果係洪秀柱選輸，中國國民黨同台灣國民黨先可以正式分裂，兩邊都可以脫離被轉型正義 重新上路
只不過立委太自私啦！監粗換柱，令國民黨失去完全本土化嘅機會

佢原本應該2020先選，而家個底花曬

依家國民黨重新整合成功

佢2020 選根本就好大機會
雖然佢2016 係身不由己

話因爲立法會kmt好大機會陷家產先焗佢出黎

最後都係陷家產

柯P做得幾好喎，咁都唔連任，台灣人個腦都係裝屎

陳水扁係咁多年嚟市政滿意度最高嘅台北市長，最後咪係連任唔到

班天龍國人全部都腦裝屎

不過四個台北市長都幾ok

柯p 既網上攻勢真係全台第一
但落到地面個評價又好似同網上既match 唔到

咁當年李登輝聲勢最大，馬英九辭法務部長無幾耐，市民感謝佢反黑金，只能講句，阿扁個次輸只係格食格姐！

點解個個講到韓國瑜真係好勁咁
台南高雄民進黨真係好難輸架喎

如果你話網上只係嘴炮個D
咁兩邊個造勢晚會一睇就知唔係咁簡單
民進黨家陣瀨緊屎啦

選前個個都咁以為 點知民調佢一期高過一期

民進黨台北立委同市議員就真係瀨緊屎la

台灣青年選民佔幾多成

全取六都變到高雄都要守

邊個民調先，新聞台民調就冇參考價值，個個台都亂嚟

陣間一個唔該比姚文智攞多幾個%
再比丁守中鬥雞就

直接講，係全部

事實證明綠營好有分裂嘅空間
反而藍軍分出去嘅症狀多數都撈得唔掂
新黨又好親民黨又好都係虛火

前幾日先黑、白兩派轉支持韓
今次一定好精彩

藍營可以專心做一個保守親中派
綠營

紅派會唔會接受整合呢

綠營支持者嘅訴求好多衝突
不過我覺得時代力量都係唔會成功 呢啲後生黨好容易分裂

台灣根本搵個可信嘅民調都冇
啲民調一係藍營話自己贏，一係綠營話自己贏，
然後靠自己友媒體幫手打飛機

唔執政做在野黨可以靠反國民黨呢樣野統合
但一執政自然就會出事
而且死係死在佢地D主張除左台獨個D
國民黨要吸納都唔係難架喎

我係民進黨就拿拿聲變番在野黨，靠反國民黨度日好過
一個唔好彩再執政四年，可能真係會一次收皮

左邊係藍營最大勝選可能，右邊綠營
中間係我個人覺得最後嘅結果

台中同嘉義市應該兩個黨嘅差距都係1%以內，兩個現任民進黨市長嘅政績其實冇外界講得咁衰，上屆都試過民調唔準出咗一堆原本無人諗過會贏嘅民進黨市長

嘉義市原本黃敏惠復出選真係100%贏硬，但係涂醒哲係8月水災之後打成功治水牌顯示自己唔係冇政績，我睇好佢極微弱優勢贏黃

宜蘭縣民進黨以前真係丟舊西瓜落去都會贏，但係一年換三個縣長同代理縣長走去鐵腕統治真係自己倒走晒啲票，連續三十年無國民黨贏過都可以搞到今次民調輸10幾%真係自己攞嚟

新竹真係咁一面倒？

徐欣瑩本身係新竹連續兩次高票當選縣議員，佢有幾強勁嘅鄉親支持，佢個人威望大過自己所屬嘅政黨

果個民國黨又難得係藍綠以外嘅選擇，個人形象除咗同妙天嘅關係之外正面，勝算都幾大下

同時你分析，本身16年徐欣瑩跟咗宋楚瑜選總統，民國黨代表選立委都有25%票，民國黨本身有實力，而且柯文哲一早全家落場支持，問題只係贏幾多？

徐欣瑩好似都係三姓家奴

無黨->kmt->民國黨，唔似劉江華

數三姓家奴起碼都要數Co2先啦

其實柯P個民望真係靠個人魅力同不斷網上宣傳政績
真心希望佢個競選總部可以多d人 不過冇計啦,同民進黨斷左纜就要靠自己

呢一點我認同，柯P好大機會唔出選2020，原因係根本仲未儲到班底，而且白色力量個盤未夠穩，只得柯P一個人唔夠hold住全國。2024先去選，到時候大局應該會更明朗

呢個真，民進黨自爆的速度快到無人估到，一上場後可以做乜都柒既黨，真係只適合做最佳在野黨

就算佢2024咪最多宋楚瑜翻版

好耐冇追台灣時事
而家個趨勢仲係唔係

台南、高雄、雲林、嘉義必綠
新北、基隆、桃園必藍
彰化偏綠、台中偏藍、花東游離不定？

高雄肯定已經唔係必綠了

追番#147個幅圖，會合理啲

呢個係幾多年前嘅事？

所以先話好耐冇睇，連桃園變天咁大件事都唔記得左

陳菊當年留低既蘇州屎開始發酵了？印象中高雄本身有大筆負債係佢留低

3千億台幣，仲要有D債已經無計入去，如果唔係仲多

而家桃園、新竹同基隆都係綠營比較穩定嘅區域，台中、高雄變成55波，彰化藍營有優勢，成個版圖都面臨一次大洗牌。

我身為台灣人睇到民進黨 恨鐵不成鋼 真係好無奈
國民黨又on99賣國

我稍為睇睇韓國瑜既政見，聽落去好似好靚，但本身又有些少擁抱大陸既傾向，高雄人真係會咁支持？

@羅曉聰 @村短

上個星期去左台灣，係高雄度留左１日。果度D經濟真係差左好多，好多鋪頭都執左，六合夜市都靜左好多，以前迫到行唔到，而家打横行都得。

所以先出現選人不選黨嘅情況。高雄綠營搞完反併吞遊行之後對選情影響好似泥牛入海咁，就知在市長嘅高度打意識形態戰冇乜用。

而我唔知做乜有啲香港嘅獨派人士會跟左台灣班急獨派覺青嘅風向，係咁話柯P兩岸一家親係假白真紅，之前駐大阪代表自殺單野幾個俾假新聞搞到炒車嘅名嘴係共諜之類，成班人一時花膠台上身，一時陳云根上身

台灣南部農產品如果外銷，最大市場始終係支国。好似呢一年外銷停滯，內需又食唔晒，咪搞到水果價格崩盤，果農血本無歸。點解話意識形態戰無效，班農民俾民進黨搞到飯都冇得開，仲同你玩？

佢特登會連其他東亞國家一齊講，同佢本身打法係冇乜藍色風格
所以支持人唔支持黨都係現時民意主流

台灣終於肯睇政見選舉其實好事，如果仲停留上代顏色選戰，係唔會進步，老一輩既顏色思維將隨年輕人崛起而改變

九年前留學台灣時，與同學討論都認為顏色思維落後，近年終見成長

空心菜上台後唔洗半年就民意爆炸，仲有賴清德、深綠助政加速死亡，結果變左天連陳水扁時代既車尾燈都睇唔到

台灣本身冇日本既腹地，國際地位又被支那阻撓，唔向外發展點得？只係將市場由大陸轉向東南亞

韓國瑜則提出20字，決定台灣的生死存亡，「國防靠美國，科技靠日本，市場靠中國，努力靠自己」；他認為，台灣並沒有實力去得罪周邊的任何政治勢力，「我們非常脆弱，需要和平關係」。

韓國瑜形容，兩岸關係就好比兩性關係，台灣是漂亮的女孩子，有三個男人在追你，「桌上大麻將想怎麼胡牌都可以，要吃條子美國人打，要吃桶子日本人打，要吃萬子中國大陸打，想怎麼胡牌都可以，怎麼談戀愛都可以，不要隨便結婚，跟任何一個結婚，另外兩個打死你」。

韓國瑜強調，應該要用高度智慧化解兩岸關係，引領人民，甚至引領民主進步黨，「他們越走越偏狹，要把它拉回一條坦途道路上，我們有責任，引領2300萬同胞，新任黨主席應該要審慎處理」。

原文網址: 政見會／台灣像美女！3男猛追 韓國瑜：談戀愛別結婚 | ETtoday政治 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

2024 國際都唔知咩形勢la
今年年頭Trade War 影都未見

打北農迫到韓你復出去高雄參選

問題係開始要歸邊，KMT 都要諗清楚自己跟邊個大佬

佢哋兩件垃圾會care政治咩

賴清德算係在民意上幫到手啦，起碼佢民望高過霧島英文
陳菊先攞佢命

然後有阿扁帶住深獨派背刺

柯P早排俾記者扑咪時都有解釋過，佢話弱國無外交，一方面唔能夠靠晒一邊，一方面要提升自身價值，令台灣在國際間議價能力提升。在經濟同國際關係嘅角度上其實只係阿媽係女人咁上下嘅認知，但對於獨派而言任何同支那嘅交流都代表住台灣價值會被蠶食，所以先嘈得咁耐。

之不過陸漂最嚴重嘅又係南台灣人

什麼地球村？啊？你們外地人來我這開飯店、作經理，土地也要BOT，山也BOT，連海也要給我BOT！為什麼這麼美的一片海，被飯店圍起來？
你好，我叫洪國榮，170公分、75公斤、今年60歲。我最大的興趣，就是吵架、打架、殺人、放火。而我最大的心願，就是把整個恆春放火燒掉，然後把所有年輕人叫回自己家鄉，重新再造，自己做老闆，別出外當人家夥計。這樣我們熟悉了嗎？

你可以咁講，但牆頭草唔係你想做就得
台灣其實都玩緊Hard Mode

咁唔去支那係得返尼條路。。。

其實唔明韓國喻點解咁多人撐，成日話人又老又窮
利申：成個fb都係深綠同溫層

不要隨便結婚，跟任何一個結婚，另外兩個打死你

高雄市未合併之前市區藍綠可以打和，藍主要係輸縣區，今次韓國瑜擺明搞經濟，幫縣區農民賣野，打中目標社群

老: 年輕高學歷高技術嘅搵唔到食被迫北漂外漂
窮: 農民菜價被吳音寧主政嘅北農壓抑，水果豐收賣唔出+旅遊業不振+港口貿易不景氣

同以前港共話販民議員去美國唱衰香港一樣，如果唔係事實，又點會咁多人有共鳴？韓國瑜講完呢句口號都睇怕俾高雄人屌到收皮，唔會再有之後嘅空軍大轟炸同鳳山登陸戰啦。

提出來果陣，個個高雄人都話好嬲，之後冷靜就開始諗到底係咪真係咁，咁就又做到個聲音出來

深綠日日叫獨立不惜一戰，可是全部是老野加借故不服兵役的大學生，你會聽佢講嗎？

如果美國撐，根本唔成問題

2012年國民黨滿意度一樣好低
馬英九一樣連任到
台灣民調一直唔準
誤差可以20-30%

呢度仲要係成班香港人9up
我哋根本唔係同一個國家

佢個戰略其實好清晰亦好立體，一開始一句口號炸開話題，等當時佔據輿論主導權嘅綠營屌完一輪以為佢得把口，然後針對年輕族群同經濟選民打空戰，主打北漂陸漂議題回應又老又窮口號同時製造圍城效果，再借王金平對農會嘅影響力加上自己北農嘅實績直接拔對方椿腳，跟住就係鳳山登陸戰嘅陸軍實彈演練。

當陳菊要到近一個月先回防，安排俾陳其邁嘅人倒米仲用力過拉票，就睇得出綠營在戰略同戰術上被韓國瑜屌打都未有自覺

中國根本唔講市場原則
今日你屈服佢
第二日可以搵其他嘢迫你妥協
咁唔穩定嘅市場你都爭取
係咪on9

大部份年輕人不想打杖，要佢地死

根本中國就唔會打
李登輝搞總統直選嗰陣話打又冇打

陳水扁話一邊一個連任埋又冇打

台灣實際上已經用中華民國名義獨立緊

而台灣國防根本靠美國

如果冇美國直頭一早畀中國佔領

高雄連2006年畀陳水扁拖累嗰陣都係民進黨贏

同香港一樣，後生仔好多根本唔聽電話，民調係訪問唔到呢啲人

國民黨奧步仲勁啦
由1990年開始次次都話其他黨執政中華民國就滅亡
點知自己執政去大陸連中華民國都唔敢提

啱呀，歐美日本大把廠商仲未在支国撤資，成班都on99

經濟靠親共！

第日如果中國話唔該做中華人民共和國就制裁

係咪又跟

如果農產品淨係賣到畀中國

根本就證明產品未獲國際認可

要靠中國政治購買

柯p同丁丁好近。。。。

好心柯p出少句聲啦

一講錯扣左唔少分

如果咁簡單，小英現在行政立法玩曬，為何不公投獨立？

所以深綠咪屌9小英騙票

2016國民黨大敗
已經證明台灣人覺得市場靠中國冇前途
今次就算民進黨輸
都只係證明民進黨執政無能
而唔係因為台灣人想靠中國

連先發制人抹黑抹紅都打哂預防針

柯p 昨天看數據，任內冇重大建設有盈餘500億，其實係人都可以，佢根本無心或無能力理市政，只是藍綠太爛人民揾出口！

五大案已經不再提，巨蛋長放。

我真係麻麻地柯p同韓國魚，兩個根本無班fans講到咁好

不過要我投我都會投柯p，但韓真係不了

又唔可以話無重大建設既。。。

佢任內都不斷起公宅，

巨蛋個邊遠雄唔comply with施工圖則先會攪到咁姐。。。。

高嘉瑜點解被點名友柯派而被深綠派批鬥，原因係柯P在南港內湖做嘅都市更新有好多人受惠，令果區嘅綠營議員同里長都有得分，幾個月前柯P被重點招呼時，高嘉瑜次次上節目都要力排眾議幫柯P評理。

文山區治水呢？無障礙設施呢？呢啲唔係建設來嘅

呢啲批評係有效嘅，民調拎緊15%果個就係柯文哲而唔係姚文智啦

五大案除左巨蛋都已經結案，提黎做咩？

台灣有2個人，柯p同韓國瑜暫時是無敵mode ，講錯野Ｄ空軍都大力支持。

但柯 p老謀心算，每句都是想過，佢盡收中間，淺藍淺綠票，台北藍大於綠，兩岸一家親及不追究婦聯會是吸藍，最多咪道歉安撫返淺綠

輕輕放下了，打了那隻大老虎

如果真係計數，綠營票除左墨綠或者急獨派之外，基本上唔會考慮爛泥扶唔上壁嘅姚文，因為關乎市議員自身席位安危，除左柯黑之外應該唔會有人公然同選票對著幹，如無意外姚文最後被棄保嘅機會好大。

丁丁穩守大約30%藍營基本盤，柯P想搶過半一定係向呢班人埋手。無啦啦失言又咁快道歉我會視之為賊佬試沙煲，想試一試水溫，到佢正式請假之後應該會有更多動作。

法院判決市長可以點，佢有權力決定點罰？
覺得罰得輕咪去揾蔡英文，同琴日打柒台北勞動局長嗰個一樣，亂咁揾人負責

最後二十多日, 台北應該會有更多動作睇到, 黎緊亦希望可以睇到柯P點樣係論壇上屌打丁丁同智將。我擔心的唯一係11/11 藍營六都候選人係台北合體, KMT擺明迫韓總同丁丁合體拉高丁丁人氣, 唯有奢望韓總跟住會「偶遇」柯P, 咁就真係可以借力打力。

而家台灣省cut到零預算喇

丁丁講嘢有文有路，提出嘅市政措施都唔錯，但係個人冇咩政治魅力

話說趙少康當年退出政壇真係幾可惜， 睇佢主持節目，國際視野同埋政治智慧都幾好

學者型, 唔會講錯野, 但應該無咩人想聽佢講野。

真係好撚悶

丁丁果真是人才

Rapper人才

依家成間電台畀佢揸fit,做傳媒大亨好過
（當然綠營話佢係傀儡幫國民黨買央廣）

睇埋8號韓總個場，都應該大抵知道最後結果係點。始終空軍加陸軍都咁有霸氣既時候，應該好穩陣

第一場鳳山係市中心人口最密集嘅大區，8號嘅集會地旗山美濃就係青年人口外流+老化得好嚴重嘅客家舊區，當日整個大旗山區有幾多人捧場，將會成為造勢大會嘅成敗關鍵。

如果連呢啲老區都俾當地人塞爆，我諗陳其邁都幾難翻盤。

而家全部都覺得55波
呢度有幾個會員講到國民黨贏硬咁

仲要國民黨呢D仆街政黨都翻到生真係冇得救

我覺得如果之後嗰兩場都keep到大約兩萬人就應該真係有得打

兒登仔講政治

睇藍營電視台都唔敢話國民黨有優勢

呢度啲支持國民黨奶共咪認囉

香港2016立會熱狗造勢就好撚把炮，嗰陣Facebook 高登比哂熱狗搶攤

之後五區贏得一區

垃圾不分藍綠呀ching，民進黨如果真係做得好地地，會有咁多聲音要求改變？韓國瑜幾努力都冇機可乘啦。同埋邊個覺得KMT贏硬？一個人由落後30%打到55波，讚下唔得嘅

韓國瑜冇欠KMT啲乜，反而KMT有眼無珠淨係識捧班紈絝子弟上位，忽略黨內嘅將才。而家韓大於黨，成個南台灣幾乎都要搵佢站台，傳統KMT果班仲有幾大影響力都成疑問。你駛乜咁驚啫？人地有票可投架

係咁堅就退黨啦

總之我逢國民黨一定反對

柯p 或獨立候選人我都冇所謂

最正係韓國瑜以前可以話同陳雲一樣咁痴線

陳雲邊夠佢來？韓國瑜當面反阿扁枱打9佢喎 陳雲除左拎個盾鳩揈揈之外識乜

所以諗唔通佢點解翻到身

1. 柯P三顧草廬請佢出山
2. 單挑王世堅一戰成名
3. 力戰王威中高嘉瑜堅持簽發重陽獎金
4. DPP逼走韓國瑜力捧吳音寧上位結果北農業績大倒退

結論就係柯P好眼光，而民進黨就親手栽培一個心腹大患俾自己

韓果隻演講力高陳吉賣好多

我覺得丁丁最好喺選前之夜嘅時候嚟個盡數心中情，講述自己由1994年開始想選台北市長嘅心路歷程，嚟到今日終於有機會之類⋯⋯最好講到眼淚鼻涕都出齊咁求各位台北市民俾機會，跪地乞票都要。

如果佢願意放低身段用呢個哀兵政策，我諗可以大大刺激藍營基本盤，或者有機會贏。

叫埋蔣公子
不過其實真，台北基本盤其實真係幾大，拎到當年連勝文嘅票數隨時已經夠，不過 唔覺得丁丁會

丁丁要全體市議員候選人、北市立委，再加馬英九站台、自己出埋哀兵戰術先至有翻盤可能

如果馬英九下跪求票可能得ge

叫埋蔣萬安同預定佢下屆接棒有乜分別
不過佢算係KMT新世代僅有嘅政治明星，如無意外下屆台北市長應該係佢代表藍營出選，丁丁繼續安份地做個立委算啦

江啟臣都okge

看完今天年代向錢看，同意美麗島日報吳董，韓已獲超越黨的能量，無論勝選敗選，必然炮打司令部，事實上上年他已選過黨主席，但當時冇力量，依幾天國民黨內部有人要求元老退出，看來那局很精彩！

依家KMT有權ge元老又會被逼宮ge應該得一個

江啟臣在台中有固定支持，會唔會空降台北呀？

講政治明星ar

韓大於藍都討論左一段時間，之前謝龍介就提過台南市選議員嘅個個都係掛同韓國瑜嘅合照，冇乜人掛高思博
情況有啲似台北嘅民進黨，除左柯黑派之外冇人敢將自己個樣同姚文智拍埋一齊

但係姚文智會自動波掛好

韓總

你唔掛我合照？我叫黨中央踢你出黨

幾個月前年代向錢看吳子嘉就開始恥笑姚文智係草包，酒店梁直頭話黨部收到對吳董嘅投訴，佢咪又係繼續日日去各個台恥笑姚文智

朱立倫以為幹掉吳主席可以當國民黨候選人，現在不同了！

同意吳董形容，韓總是藍底民粹形領袖，不需用黨系統，直接用fb 媒體影響支持者，在人大於黨形勢下，其他老藍領袖根本不能相比！

老實講，打下高雄就唔會選總統，而且行政資歷亦都唔夠。
朱立倫照計係黃金時期

你係咪香港人？做咩唔打廣東話？

依幾天黨內已不停用人叫老人退位，一旦敗選，韓總連結黨內青莊迫宮，應該會

fb話11月23日高鐵回高雄車票也售完

如果趙少康代表KMT選台北就好睇

有邊d
any link

今集向錢看係近期最精彩嘅一集，陳凝觀狀態復勇，冇左黃暐瀚之後總算有一集係可以翻睇。

朱學恆踢爆吳子嘉要幫陳其邁出口術，而吳子嘉都被迫承認韓國瑜係劉邦咁嘅人物，即係證明之前佢一路在節目都係執行緊戰術打嘴炮，由此睇出高雄綠營真係深陷苦戰。

不過我覺得陳其邁打得咁辛苦，後面班十常侍先係居功至偉

勁正，天無二日，柯韓遲早大戰

其實點解無左黃暐瀚?

我又覺得未必，一來柯粉韓粉因為兩個人嘅共同特質有重疊部分，二來高雄泛綠願意倒戈嘅人都會有「選人不選黨」嘅信念，三來南部客家人最講義氣，韓國瑜真係痴到返去同丁丁同台的話，等於一次過打斷自己三枝大椿，之前搞幾多場大龍鳳都可以肯定到最後會潰敗。

18年不會，不代表未來

有一集黃暐瀚個立論太跳躍，俾陳凝觀話佢邏輯站唔住腳，結果唔知係年代唔發通告定係佢唔肯接，佢fb有話冇收到通告就唔會出現。

不過佢唔愁冇通告啦，大把節目搶住發俾佢

如韓總攻下高雄，不致於選總統，但人大於黨情況下，想當總統的候選人必須向他開出條件，是甚麼？

過咗王金平再諗la

民進黨搞撚到雞毛鴨血你仲停係意識形態真係

已是2018年了，王金平果套已經20年前，柯韓同Trump依Ｄ領袖，可以利用同尊重派系，但不會怕派系，因為佢地力量來自龐大的基層，有力量自然有無數的王金平同類送錢送人

而且重申，正藍恨王金平入骨，根本王毫無群眾基礎，註定與大位無緣

王金平今次拉咗咁多人台，按照政治倫理，王金平對下任國民黨出戰總統人選影響力極大。
當然我都覺得佢唔會出去選，都80無謂搵啲咁嘅嘢嚟搞，但係如果你想掛黨藉出去又想贏嘅話，咁你一定要得到佢嘅支持先。

no 群眾同時憎兩黨，白色力量及韓總才會起，用回舊國民黨果套死硬。

你想2020選立委，你要韓總支持還是王支持。

韓一個人政治力量已經令國民黨各候選人支持度不停增加，王金平只是想去收割成果，但實際上人人只想揾韓總站台，主是韓總

韓總凍蒜

啱呀
整合候選人唔計，出錢中部唔計，同冮啟臣傾掂數都唔計

我由頭到尾都係講緊王金平係黨內ge勢力 對出選總統有莫大嘅影響力，關兩個人立為單挑乜嘢事，logic真係犀利到

柯志恩有份出席嘅節目，你可以睇下啲留言，有唔少人係會屌佢想拉韓國瑜去幫KMT復辟，呢種態度就係朱學恆提到KMT舊派忍唔忍得住氣同之後會唔會引爆柯韓矛盾嘅關鍵。

我fb個同溫層好多人拎數據出嚟反駁，又有人拍飛機片喎，真係咁差？

王金平蟄伏咁耐，難得有機會俾佢做一次造王者，點會唔出人出錢？以現時KMT嘅實力，要在2020同民進黨爭總統仍然好勉強，佢將籌碼押在韓國瑜身上，某程度上都係睇好佢日後有能力靠爭取南部泛綠勢力同中間選民支持，成為潛在可以挑戰大位嘅人選。

你玩得選舉同我講靠咩選民支持
你試下當撈侵同柯P冇共和黨民進黨佢地會上到呢個位
錢資源選舉機器呢D你邊到變出黎
真係唔駛睇佢地點上位架喎
當撈侵家陣總統就話可能有能力組個侵黨出黎
市場咋家陣
人氣變換成實實在在既選舉資源你估容易？

總之韓總如果現在有咁大群眾力量傻到去痴埋Ｄ舊派，咁只證明佢冇料。 至於錢，現在有咁大群眾基礎，要錢要糧大把人投資，唔駛靠班老人家

開心就好
兩黨政治，最難顛覆。

你有力量大把人投資，派系力量在台中或南台灣仲存在，但影響力是少了，韓這一戰從沒靠黨務系統，初頭打空戰，逐漸靠媒體，之後資源才源源到，人人想收割成功。

鳳山一場，宅神說國民黨Ｄ老人及立委上台一9up ，立刻被台下嘘，5萬人只是想看韓，現情況是國民黨極需要韓，自然韓的話事權高，不是你出錢出力就可以指揮韓，你唔出大把人想照顧韓，政治現實是咁。

個D人係咩人？咪就係你口中所講既老人囉

有權有錢既唔係你成日串既所謂老人係咩啊

白色力量能夠崛起要拜藍綠兩大黨嘅官僚體系老化守舊所賜。三方競爭下選民不需要再受意識形態綑綁，某程度上都可以加速藍綠政黨嘅世代交替，唔駛下下都要含淚投票。

其實大家心中有數啦
扶不起的小智

問題就係有幾多

佢扶不起唔緊要。

佢一心要綁埋其他民進黨員一齊跳海先正

點解你會覺得兩黨係會唔識變任你食

唔係咁講既話點叫d北漂番黎投票先
後生知經濟唔掂先會上台北發展姐
唔係邊有人上去
但我覺得點解韓國渝上到真係靠Donald Trump果隻”Make 高雄 great again”
你見佢政見其實真係有d不切實際,不過市民覺得可以俾佢試下,睇下會唔會更好

陳仔佢d政綱其實都唔差,佢係太睇少韓國渝呢種人 陳菊操番盤都難打啦 韓國渝一早打緊農會,真心唔知陳菊點tum掂班友番黎
陳仔果班底似倒米多過幫手

我咪講左會加速世代交替咯，你睇到我邊句好似你咁講麻煩點出來thx

咪儍啦，舊年年尾到今年年頭高雄初選打到七彩，依家夾到所謂十常侍，根本面和心不和，如果唔係做乜花媽要番高雄操盤呀！

06年，國民黨都攻唔下高雄，今次唔會易過上次

06年個次陳菊競選總幹事陳其邁係冷靜期宣稱捉到國民黨走路工證據，結果以千幾票偷雞，事後法院證明全屬新聞，事後不了了之。

仲未計98年吳敦義中婚外情抹黑先輸三千票，根本上原高雄市區國民黨無表面咁弱

五都縣市合併後，高雄國民黨好難翻盤架

大家點睇臺北選情 柯38% 丁35%...?

丁丁因為韓效應支持率上升，

並進一步收窄差距至3% 誤差範圍。。。

柯p係咁講錯野

因為韓流，不少淺藍回歸丁丁，所以佢話放過婦聯會絕對不是講錯野，當然可能得罪淺綠，但我估佢計過班淺綠一定含淚選佢

丁丁選唔到啦我估

唔係無可能，如果多一個民調係誤差範圍內，咁會仲準，皆因中時未賣畀旺旺個時，聯合報深藍過中時好多

藍營內部民調一路五五波，依家就要靠催票，不過丁丁萬一真係做市長，藍營樂意變相推柯p選總統嗎？

又一個

呢個一早歸咗邊，白派嚟

之前高雄陳菊贏1000票嗰場，國民黨就係佢操盤

其實我諗係樂意。反正依家國民黨自己都冇強棒可以出戰2020，咁倒不如等柯文哲同民進黨對頂，吳敦義照樣參選睇吓有冇機會混水摸魚，應付一下就算（反正吳敦義冇機會贏）。

萬一柯文哲真係做咗總統，由於佢競選過程裏面已經同民進黨擘咗面，佢無政黨背景之下執政自然就需要同國民黨合作。

果集佢講韓國瑜既網絡聲勢，話留言可能係反對佢，Emotion多可能係嬲或者反諷，但Share就一定代表支持者，因為反對者唔會Share佢條片變相幫佢宣傳。

時間點大概係朱學恆打賭雞排後，多個民調顯示韓國瑜民調反超之前

朱學恆串吳子嘉都講得好白，吳子嘉用緊佢自己地位做資本，盡力幫民進黨止蝕

黃暐瀚：韓流、三大危機！

兩個月之前，暐瀚可能是第一位看到韓國瑜「可以勝選」的評論員，儘管當時被譏笑，暐瀚「言我所信、無所畏懼」。兩個月之後，韓流席捲全台，儘管今天出現了一個韓國瑜贏11%的民調，但暐瀚看法不同，韓流此刻，危機四伏。

1、國民黨過度使用韓國瑜。
2、柯韓（粉）一旦互打，兩者皆傷。
3、韓一路衝太疲累、頻失言傷選情。

黃暐瀚：韓國瑜高票！陳其邁當選？

我地冇水晶球, 唔會估到選舉結果.

但係有啲嘢好值得研究, 例如點解深綠高雄會跑出一個國民黨背景嘅候選人咁強勢,依啲嘢無論你支持邊面, 都係唔可以否認嘅事實.

政治人物去到最後都係要靠實蹟靠願境, 如果剩係識講啲咩所有政治問題都係統獨問題, 結果都係做孤家寡人冇人支持架啦.

另一個有意思既切入點係台南謝龍介
當年賴功德仲係賴神果陣
幾多人恥笑佢「一生只監督一人」
依家轉反轉頭，話佢一早睇清楚賴清德既為人

哇發生咩事今集年代向錢看負評多過正評

韓迷攻擊

今集有啲過份，陳凝觀尋日做狀態大勇今日就搶韁搶到離晒譜
同埋隔離劉寶傑俾人搞，成個風向又突然轉得好快。

52台新聞深喉嚨直播高雄個場集會爆到2(平時綜藝節目破1已經要開香檳)，無理由同收視率作對

成集都屌韓國瑜,
重點係話發大財係詐騙集團常用
咁咪姐係話支持韓國瑜都係傻仔俾人呃

主持成個變曬，唔信冇人落order

咁老實，唔係民進黨執政做到咁爛，國民黨都唔會台中同高雄有機翻盤

下屆總統馬英九民調竟然高過蔡英文

其實高雄係會swing既，特別高雄市更加遙擺不定，曾經國民黨總統選舉票高過民進黨

係, 但係如果齋計市長, 由98年開始都係民進黨黨籍人士擔任, 四年前仲講緊拎六成八票, 去到而家咁嘅局勢, 就真係好應該探討下出咗咩事.

國民黨彰化縣長因韓流追到55波，候選人張麗善昨辭立委背水一戰，搞到其餘立委身份的候選人要做選擇，好正。

陳其邁咁情況下，相信唔辭唔得，不過如果佢是第一人走出來，加分效果大增。

所以佢地第一個反應就係話張麗善扮野，有心就應該一早辭

陳識選舉就唔會搞到咁，自己民進黨初選完左就懶懶閒

今次選舉係咪搞埋同性婚姻合法化公投?

同性婚姻合法化其實係司法院大法官裁定，一定要改法例。
而家公投焦點係修民法(改原有婚姻制度)定立專法(如同外國民事結合制度)

唔怪得有個les插畫家呢期係咁叫人投票

但係我又唔想支持護家盟班陷家剷,同香港d藍絲廢老無分別

入得票站可以唔拎公投票，再唔係投廢票白票都可以，不過今次有十張公投票，另加起碼三張地區票，簡直眼花瞭亂

睇報紙今天決定，可能變雙失青年

推

國民黨2016果陣，好多人話佢地永不翻身
依家2018佢地捲土重來，仲要氣勢咁好
可想而知民進黨幾差

彰化wor 由頭帶到尾

當時全世界覺得要翻盤係晚小英做完8年之後
點知隨時連任失敗

南區又死守

breaking
陳其邁辭任立委
想破釜沉舟

而家失勢先來辭
過埋KMT1111六都造勢晚會，拜託韓國瑜唔好再去陪丁丁攬炒啦，人地差唔多傾全國之力對付緊你架

太遲，而且不是第一個跳出辭，

隔離個post真係
用香港角度睇台灣政治

反國民黨反撚到傻上腦，係唔係都屈9人國粉
十足販民啲on9粉絲咁，你唔支持佢你就係投共

又係果種所有嘢都係統獨嘅傻西.

根本兩者一鳩樣,都係無視個黨既惡行,屌鳩人離棄佢地

急獨派啲傻鳩除左騎劫民進黨之外仲識乜？投KMT等於投共，投柯P因為佢講過二岸一家親又等於投共，但民進黨全面執政嘅縣市又越做越霉。

條友以為果度係香港咩，屌票就有票

講緊我？

朱學恆個page好多人去陳其邁個場呃便當po晒上去，頂佢個肺好撚豐富

講真入面冇乜幾個識得台灣政情，總之只係抱住一個原則，獨=好，含淚投票都要捧。

如係台灣好想去岐山果場感受下，但晚上8時已冇巴士，痴線，Ｄ人點走

李登輝:台灣已經係主權獨立國家

民進黨係一例一休同勞基法個立場同自由黨冇分別
呢啲咁近身嘅嘢見到個黨居然係咁仆街嘅仲點會理乜嘢台唔台獨，勞工權益講緊嘅係分分秒秒都同自己人生有關嘅嘢，台獨可能一世都只係見到維持現狀
所以與其去blame啲人離棄dpp不如睇下係乜嘢原因搞到咁，不過有啲人就係死牛一邊頸選擇自我蒙蔽

（利申：認為台灣島上任何一個政黨都係垃圾）

自己去嘅本地人一定係坐電單車，外地先要捷運駁巴士的士入去。如果收場比較遲，可以搏下黃的士或者順風車車你返車站。

韓國瑜諗住等辯論先來鞭佢？

其邁同台北市議員上節目都好像小學生吵架咁，同韓總辯論大冒險

韓總20年前參選立委政見，真係屌打現在2黨

韓國瑜當時的政見有「3大反對，5大要求」，分別是反對台獨、反對分化、反對貪腐，以及強化治安、幼兒福祉、經濟景氣、人民權益、慈善宗教。起底人認為他的政見展現的是深植心中的價值信仰，而在強化治安的部分主張亂世用重典，提出鞭刑、強暴累犯去勢等嚴刑，更是令人不寒而慄。

沒想到鄉民們看到這20年前的政見被翻出，不僅沒有撻伐韓國瑜，反而大讚這20年前的政見到現在都適用，「20年前就知道統獨玩假的，意識形態拖累台灣」、「可能要改喊選總統了」、「20年前就想到要鞭刑廢物跟強暴犯去勢，真有遠見」、「這真的是要打韓嗎，感覺是神助攻」、「這選總統應該高票當選了」。

以韓國瑜嘅口才，應該夠吊起佢來鞭

但陳稍為下風，已經甚麼招也要出，3個月前佢當韓總係隻狗，求佢辯論一定say no

立委既辯才仲差過賣菜佬係咩玩法

當天王世堅以為可用強勢ko佢
點知俾韓總一戰成名

韓國瑜都做過立委，當年反枱事件發起火上來嘅氣勢連阿扁都買佢怕，陳其邁本來就唔係能言善辯嘅人，加埋後面十常侍淨係識嘴砲，真係有辯論睇的話應該仲慘烈過柯P對姚丁果場

丁丁依Ｄ人對柯Ｐ死硬

真·造王者王世堅，呢輪見佢上節目都有啲收斂，唔知係咪黨部驚佢越屌對面越多票

介神

唔小心負皮左 sor 真無心

我係旗山人啊hi

咁你估會爆場嗎？

審慎樂觀

龍介仙傳如韓總當選，空心菜會考慮以大陸資金助選等問題dq韓總，並預告一定會暴動。

我唔信，依步咁盡，只有迫佢立即選總統及全國示威

世堅好似成日幫人成名

English Choi: 勞工是民進黨心裡最軟的一塊

費事條友愈幫愈忙

陳仔本身冇咩soundbite
班十常侍又廢,俾著我真係唔去好過去,攞架黎掉有咩好

唔會咁癲掛

除非民進黨係高雄做左d 唔得光嘅野啦

台灣人聽咗幾十年統獨已經厭
始終長期都係狼來了

所以民進黨打統獨，共產黨滲透根本無共鳴
選民關心嘅係經濟，你唔掂就換人做
“It's the economy, stupid”

其實咪又係睇美國頭

到埋就算搞公投決定統獨，兩邊都係過唔到架啦

好似想查高雄盤數

吳董話韓當選，由下年起陳菊不停出入法庭

五千個天坑
會唔會咁都唔查
吳子嘉講到明,韓國渝贏左,出年就會見到陳菊成日去法院
點會冇臺底交易

冇話唔搞得既
不過市民覺得dpp搞完對佢地生活完全冇幫助

你搞可以架
講呢D可以俾到你選民有著數先得架
講統獨得黎要國民埋單有春用咩

其實台灣既民間保護網應該都幾strong
一見到共匪應該會即刻會有所行動
培養民間勢力反共點都好過用政府資源
一黎費事俾人話浪費資源搞政敵
二黎冇咁多約束

聽完就火都來

試下林鄭咁講睇下點

而家最希望都係柯選2020
唔係又係2舊屎對決

最慘係南部綠營長期掌政，唔少年輕人在地搵唔到食被迫北上天龍國甚至要去大陸工作，呢啲例子對急獨派而言就梗係投共無誤，但佢地根本冇俾過年輕人有其他更好選擇。

利申有高雄人朋友一個在北京一個在澳洲工作。

佢執政會點我都真係想睇下

柯市政滿意度

上返去啦
佢自己都認左，頭一年幾搞屎棍

咁呢D你單係地方政府配合做到又有限既
但老實以台灣個產業結構個D
我真心唔覺得呢個問題係有解

高增值同低增值產業嘅銷售區根本應該唔同, 走去賣農產品俾東南亞, 點會唔死?

關sir 今鋪咁正常嘅

急獨派識顧全大局嘅，就唔會搞到綠營雞毛鴨血攬炒啦
縣市長同議員里長本來就係處理市政為主，硬係有班on9無限上綱到意識形態之爭，冇人buy就屌票諉過於人，總之有問題就係KMT嘅錯，綠營嘅問題就一定係DPP嘅錯，永遠都唔關獨派嘅事

立法院無票只會比藍綠夾死

聽龍介仙講台語聽到上咗癮

慶富
3000億

慶富單野真係好誇張,上YOUTUBE睇黃國昌講嘅

依2段勁正，其他人忍唔住笑

黃國昌好強

串到成班檢察同官員無野講 一係語無論次

柯p競選辦小野公開支持陳其邁

咁攪法淺藍既票隨時回歸丁丁

咁柯p就輸了

美麗島在台北市長辯論後好似會有民調，到時應該會對個戰局更明朗化

寧願投柯p
都唔好投kmt

民進黨勁無恥，人地明明用文化人身份同一大班人一齊支持佢d文化理念，特登挑佢一個出黎掛競選辦牌頭拖柯p落水

呢頭韓國瑜借1111在高雄有反空污遊行婉拒參加台北六都造勢，果邊小野又倒打一耙，成個勢好謎

其實d文化人等如香港d左膠，on99度日，而且你比民進黨計算陰鳩你老細，傷害緊你老細選情呀，你仲支唔支持依個黨呢？

留名

柯ｐ要處理下身邊奸細，高雄的事與他們何干

玩撚死柯 P

點回應都得失一班中間選民

豬隊友

高雄市長選情激烈，民進黨籍高雄市長候選人陳其邁與國民黨籍高雄市長候選人韓國瑜終於要正面對決！陳其邁今天表示，已與韓國瑜陣營達成共識，將於本月19日公開辯論，只有韓陳兩人參加，採一對一辯論「直球對決式辯論」的方式。
陳其邁今傍晚到黃昏市場拜票前受訪指出，他的代表、立委趙天麟今下午與韓國瑜陣營代表達成共識，他和韓國瑜將在19日共同參加一場由民間所舉辦公開辯論會，採一對一方式，就是「我問韓、韓問我」直球對決式辯論。

精彩，形勢上陳一定要辯，但一對－，冇眾奶媽幫手，可能俾韓總斬到一頸血，欣賞他背水一戰勇氣

我覺得佢係太天真,無諗到支持民進黨民進黨可以咁樣賣鳩佢

我反而覺得陳其邁冇左啲壞朋友做豬隊友
襯辯論俾佢做一次完整既理念同政策演講
話唔定有機會谷底反彈

呢段片太早出，如果係辯論或者1111之後先出，選民會分番藍綠，依家有成十幾日消化，對白綠藍三方都無乜利。

太奇招上網買野送政綱，係香港無人夠膽咁做，我check過個網站，有香港OK收貨服務，亦都有得送，想要就買啦！

劇本已寫好

同香港熱普城一樣

台灣政壇毒撚
不過我覺得台北藍營動員好hea
D大佬全部去曬中南部
馬前總統去台東，台中掃票仲多過台北
連勝文係咁而出現兩三次

有人覺得藍營在台北有30-40%基本盤嘛
而家台中高雄55波，新北領先但蘇貞昌實力不容忽視，個個寧願痴韓國瑜都好過拍住丁丁啦

雖然好似話丁丁其實有同市議員參選人落區拜票，呢種吸引唔到眼球嘅打法對老一輩可能有用，不過對其他大佬來講就會覺得佢係小雞拱照大雞，太過佛系太過保守，而佢地去親中南部都少則幾百多至幾千人嘅圍住佢地喎

馬仔去台東多人到嚇死人
#多謝小英

民進黨D抹黑真係一波接一波,好睇到

韓總是殺人/貪官/色情狂/有性病/獸父...

傻了資進黨

網絡世代，一單黑材料冇半日就俾人打臉，過多兩日俾人反洗板，再過兩日連爆黑材料條友從政以來嘅黑歷史都俾人如數家珍咁爆晒出來。DPP如果覺得到2020都仲可以咁玩，唔好話總統大位，立委都保證輸到仆街

然後隔離谷條友應該會嬲到爆炸

隔離post好有泛民既影子

btw今日年代向錢看連朱學恆都冇埋，梁文傑點名黃暐瀚話佢一時馬粉一時柯粉一時韓粉，結果黃暐瀚直接在節目頻道留言回覆。

成個風向好亂下

以家高雄班人擺明係經濟原因唔妥你民進黨 搞埋啲小手段呃啲公公婆婆

根本弱智，立場轉黎轉去有咩問題，唔轉的話何來政黨輪替
果節目真係睇下幾時收皮，以為可以開獨立頻道好威威，你估真係主持受歡迎咩，網民係題目啱聽先聽

係九月尾年代新聞個YouTube channel無啦啦畀人block咗，之後入面堆節目先有自己channel，主持人係節目提醒觀眾好正常，個時網民曾經燉年代唔抵，以為係dpp做，不過依家民意唔同個時

1111得1條友，應節

民意無變，係佢變左姐，本來就係中間偏反政府，有政黨背景嘉賓除左梁文傑之外都係比較年輕進步，好似王威中，高嘉瑜，徐巧芯，蔣萬安，謝龍介呢d
原本好地地讚下彈下都可以，但依家好明顯吹奏陳其邁，今日睇訂閱已經跌到少過80000

今晚旗山夜襲戰個場附近而家已經塞成咁

中天王又正到左場，朱學恆同黃暐瀚好似都會去。

臨尾十幾日玩番藍綠對決？

從柯文哲、小野、陳其邁到姚文智 丁守中批：你們根本「政治亂倫」

今次韓國語睇怕真係會贏

連勝文而家都好似唔得 定因為我留意得少

平日都咁癲

資進黨日日用不同野打韓總，係人都慶

Live:

阿宅岩先有Facebook live，高雄搭的士去旗山，同司機吹水
上面51台，八點關鍵時刻，佢好似話會現場轉播

旗山都爆場

附近酒店爆滿，D人順便去埋2日遊，未選到都發大財

睇唔到

朱學恆Facebook Live 緊

玩手機燈海

cls直播人地逆線行車

唔知隔離板啲人激撚死未
韓國瑜三大政見:
1. 東西賣得出 - 今日美濃區7仔賣到冇貨
2. 人進得來 - 來左3萬韓粉，民宿生意突然爆滿，一個平日下晝旺過之前假日
3. 高雄發大財 - 淨係今日應該夠商販食返餐好少少掛

一日就兌現到競選承諾嘅一部分

舊高雄縣郊區成日俾人話網路使用者偏少所以係綠營鐵票倉，但咁樣俾韓國瑜夜襲成功，周邊地區引發嘅漣漪效應有幾大真係有排計。

睇緊關鍵時候
雖然唔係直播，但錄影果陣係同朱學恆旗山現場同步
睇到啲親綠嘉賓9up同錯判

話韓國瑜啲支持者都係外來，冇票
但阿宅捉啲人訪問，好多都係高雄本地甚至美濃旗山本區

你想佢地點講

之前我在呢度講過，旗山戰有幾多本區同周邊地區嘅人自發來會成為勝負關鍵。農會好似有動員4千幾人，但2點開始就有中老年人自己去到會場霸位，4點已經塞到水洩不通，外縣市請半日假坐高鐵落高雄嘅人要呢個時間之後先到。

市區藍綠兩邊嘅票要催嘅都差唔多催晒，如果縣區綠營啲樁都開始鬆動，任啲綠營名嘴上節目點9up都唔會阻到陳78個跌勢。

唱<愛拼才會贏>

林益世去咗彰化操盤
今次高雄紅白大團結

韓國瑜而家仲穩陣過柯P

柯P俾小野背刺緊，突然又搞到台北個局亂返

如果選前柯韓黎個偶遇，兩者就穩陣

推一推上去

問題係白綠分手後，柯叫唔叫得齊人投票，而藍營借力打藍綠對決已經發揮效果

其實今次仲有冇人留意多咗 謝龍介？
我覺得佢講嘢幾鬼好笑，但係又一針見血

怕輸不出戰，同桃園吳志揚一樣，看桃園隱形人陳學聖，甚麼都冇做，民調已由差2x%追到差10%

如果最強棒肯出，民進黨分分鐘6都全滅

國民黨班友抵死

台北市長3位候選人都有接觸過
柯：認真做事但真係唔用腦講野得罪好多人
姚：真係廢到加零一
丁：成隻老狐狸但講野都好空泛

柯P冇想像中咁高聲望，加上媒體好多開始做鳩佢加暗捧丁，台北真係隨時俾丁偷到雞，而家就係睇柯捉唔捉得緊遊離票班人

依家真係擔心柯P多過擔心韓國瑜

我比佢攪到想去學台語

其實國民黨桃園每次有大佬掃票之後民調都有回升
馬仔幫隱形人仲多過丁丁

台南邊個出選都輸啦，不過龍介出好睇小小

巴打去台灣做記者定係做咩？
姚仔上次出嚟參選仲正正常常，今次

台媒做緊唔想自爆
姚仔唔知係唔係知道自己陪跑緊自暴自棄，有時見到佢都覺得可憐 ，同埋老實講佢都一開始俾媒體做鳩佢，之後選戰逼緊先轉風向做柯P
今次有種風氣係後面推動緊丁上場咁，都係個人觀感

姚仔好似黐咗線咁自爆
選到咁真係政治生命

丁丁個勢追緊上黎, 但唔係靠自己, 而且係韓總的外溢效應。柯P如果唔係俾小野個一條片, 可能都仲OK, 但而家真係難講。要睇聽日造勢大會人數如何。

未叫玩完既仲可以退番落去做個立委都得既
鬼叫民進黨執政又俾對岸攻擊經濟，任內改革又唔係短時間見到效，KMT又係到默默拉關係收賣人心，姚仔都係俾人推出來送死

其實北部推呂秀蓮／蘇貞昌咪算
橫掂都係出去分薄下KMT資源

柯P係網絡聲望高但始終台北仲有一大班唔上網既廢老，上屆連仔咁撚豬都有4成你都知啦，今次仲有姚仔界左柯P票，真係隨時俾丁丁反超
尋日去左柯P拉票現場勁冷清，有少少擔心台北選情

新北都輸左幾成
個人覺得侯友宜穩上

新北輸就一定，上次大氣氛反KMT反到咁都連任到，不過蘇貞昌打選舉戰打得真係幾好

如果出呂秀連就好睇

我覺得如果比國民黨老野揀，佢地會想台北贏多過高雄。

係，始終台北再輸當地基本盤會動搖

當日捧隻貓都可以畀笑幾日，就知傳媒對佢情有獨鍾
分分鐘係當年行政院新聞局長做得太狼(企圖收tvbs皮，最後反而係封咗東森新聞S台)，傳媒老總做佢(佢前任係林佳龍，後一任係鄭文燦)

之前講大咗，由排第三先退出政壇，改口話選輸都退出政壇

捧貓個日其實我係現場
本身真係拍下定裝宣傳照，唔知點解夜晚就有人發文屌佢唔識抱，之後就一堆炒番話佢養死幾隻咁
但明明係好小事係都要做鳩佢

佢自己自爆姐,邊有人咁on9同人講自己毒死貓老婆大肚就送養

老實講佢唔on9點會俾人圍剿
講政策俾人笑大灑幣，打溫情牌俾人踢一下就爆，玩奧步又俾一班名嘴輪流打臉，想搵黨中央幫手就變成綁埋成個黨攬炒，咁嘅候選人唔俾人剿至奇啦

有無人睇

姚文智講咗大半天都無講政綱

佢都有講下,丁丁一秒都唔留全屌柯P

Youtube 支援

蚊子呢啲叫燈蛾撲火

打親意識形態就變成丁姚互打，反而柯P可以食花生

姓吳果個佛系候選人做乜9

高雄個邊都開始喇~

PTT
[問卦] 一直憋笑會怎樣？？
我朋友被迫跟兩個低智商的人討論事情

他覺得越聽越想笑

我在他旁邊看他淺淺的笑容

實在快憋不住了

一直憋笑很痛苦嗎

唱歌

李錫錕
柯P一個人出兩個候選人，好唔公平啫

呢啲連雞排妹都屌打佢嘅垃圾就算數啦

有冇人會去觀選

留低睇1125滅香港東廠啦

想問柯p表現成點

神助攻

佢唔係唔用腦講野，係職業病慣左講真話

陳其邁帶耳機上台
真係成個黨一齊打韓國瑜

柯P 果場果個主唱都幾正
起碼唔駛打鑼打鼓ON99咁

好樣衰

本身民進黨台南高雄擺個西瓜去選都贏
民進黨挑戰自我，揾個比西瓜更差既候選人
態度值得欣賞

邊到有 live

好似話冇動員，前頭都坐滿人，有冇廣角鏡睇？

丁丁同姚文真係廢到仆街

國民黨高雄市長候選人韓國瑜今晚在茄萣鄉的競選行程中，將有一場特別的競選歌曲發表會。由音樂鬼才鄭進一為韓國瑜量身打造的競選歌曲「惦高雄這個好所在」，今天晚上將首度公開發表，《蘋果》將透過臉書粉絲團直播這場活動。

韓總真係top sales

柯文哲造勢d 反應好冷淡

已經完左

姚文智：我被霸凌

但好多人wo

同4年前比，冇熱情

當事人初時好嬲，依家已經化晒，仲話人人都可以係叮叮

四年前佢係新人,同埋有民進黨加持,係唔同D

佢一出現個場即刻熱返哂
之前好似得台上d 人自己鳩 up 咁

又話有學姐跳舞

全場精華

蜂蜜檸檬或成最大贏家

北面檸蜜既業配
南面真無線耳機既植入式廣告

高雄真的很緊 , 龍介仙都起真火 , 昨晚同鄭運鵬大戰數回合

公辦蜂蜜檸檬發表會

丁丁個造勢活動好多人。。。。

zoom近d 10個有9個都係廢老

今次台灣人有機會輸高雄

同高雄比真係

係民進黨咋

驚驚地柯p會輸比個條9丁..........

條佛系蜂蜜檸檬好似香港趙佩玉班耶撚咁

班台灣人智商平均70. 連個選舉都做到似個攪笑綜藝節目
唔怪得成個國家淨係識攪風化案

依Ｄ叫熱情，香港人扮忍曬看透世事，繼續含共匪啦

國民黨會唔會推柯P選總統？

柯Ｐ跌緊，起碼朱立倫民調ok
典會讓

咪玩啦
宜家個勢 2020 國民黨都可能上返枱啦

反而其實可能係藍綠想整走柯 P

緊係啦....
柯p係度阻D人發達發財

想贏總統，中間選民走去邊一邊就會決定勝負。本來藍綠是旦一邊做頂多係政黨輪替，如果柯P以第三方身分崛起吸盡中間路線嘅票，藍綠大黨都可能會萎縮甚至碎片化，點會唔盡力夾殺？

柯P再唔加油，藍營基本盤會夠俾丁丁贏

打老人牌

睇班深綠棄唔棄保
佢哋一方面覺得自己俾柯p呃咗，另一方面又唔想國民黨贏
不過柯p繼續執政應該都好難做到嘢，藍綠陣營（由新黨到社民黨）都不妥佢，盟友親民黨好打有限，時力又好似分裂
如果綠今次出呂秀蓮去台北，丁丁就贏硬，出咗智將都算畀機會柯p。

柯p有少少告急
深綠班人好多射落海都唔益佢
而家就係睇30歲以下班人究竟會唔會出去投票，而30歲以下班人服務業又佔大半，真係好睇佢地會唔會咁搏命中午休息趕去投票，唔係既話台北就俾班廢老玩曬

今次台灣人有機會輸曬南北!?

柯P做到咁好都要輸既話，台灣只會重回藍綠惡鬥。

讓館長看到國家未來的政治人物 柯文哲

台北市民排係
陳＞馬＞柯＞郝

台南民調

台北市長：柯市長應該九成連任

高雄市長：賣菜佬贏緊陳其邁

相差好大

咁你要翻一翻歷史，98年陳水扁七成滿意度都可以輸畀有李登輝加持嘅馬英九。

14年柯p85萬票勝文60萬，今年要睇姚姚分到幾多票，分得愈多，丁丁就會愈穩，而且個時14,16年深藍(老人家為主)心灰無投，如果出番嚟投票，柯p都大機會執包伏

馬英九嗰時有曬光環，又反貪，形象又好，辯才又唔輸扁

台北廢老太多係深藍, KMT出個西瓜佢地都會選。
而家只能夠靠50歲以下的全投柯P

丁丁＝kmt台北第二廢候選人
不過有d大佬想丁丁輸咁
馬仔hea輔選
黑金平唔俾＄（成個台中南都係佢出＄）
主席唔理佢
朱家軍缺席

CLS

台南同姚園d民調相差甚遠

Btw 我覺得侯友宜有少少危機，可能陰溝裏翻船；始終政論口才侯不如蘇

蘇如果贏到做硬黨主席
台中應該最正

高票落選，下年選總統

蘇總統
不過佢行政能力都ok
賴神嗰d

再整多單永和
真係必勝

有媒體話台南姚園55波
又有d話係綠大勝

桃

桃園鄭仔要連任近乎冇懸念，民調數字贏得幾穩定

柯P輸的話台灣呢個地方
台灣人真係垃圾都不如

香港都有唔少人針對住柯P兩岸一家親嘅立場同姚文基本盤果班急獨派企同一陣線架。

你睇下盧斯達

有民調話只差0.06

陳水扁輸台北已經話你聽台北d人痴線，72％滿意市政＝輸

陳水扁當年係輸咗成堆公務冗員嘅票

馬仔應該係唯一一個係選戰ko過阿扁

馬仔仲有查賄光環

其實有去過高雄旅行既人就會知
旅遊又搞唔好 六合夜市人影都無
鳳山又執柒左
近年個輕軌又搞到咁
貪污又勁負債3千億
想轉人點解唔得
做唔好當地人自然受返

呢班友都唔知諗咩,一味情緒主導
唔鐘意柯P,俾丁守中上都無問題
唔鐘意支那,搞到經濟都無問題
唔想要核電,缺電都無問題
淨係想要自己要既野,又唔諗後果,成個細路咁
柯P諗法好簡單,做好自己先,有實力先有權選擇
未得之前就唔好講咁好野
好似你未搵到新工你都唔會無啦啦反老細枱裸辭啦

呢啲想法在香港有市場，因為除左得個講字之外乜都做唔到。

大佬咪玩啦，人地台灣有票投，有機會執政，結果高雄今次俾一個KMT籍嘅賣菜佬反轉再反轉嘅原因係乜啫？咪就係掛住將意識形態掛在口邊而唔撚理經濟民生

同隔離班盲反KMT嘅傻仔一撚樣，唔係唔俾你反，你望下綠營執政搞成點，又望下獨派支持啲人有幾甩皮甩骨先得架

得桃園鄭仔同台中林仔ok d
蘇院長盡曬力

純官呢條靚妹都KO姚文智

唔出呂秀蓮真係講唔通

香港班泛民可以玩咁耐,係因為小圈子同功能組別
無權響手搞到可以永續在野
你睇佢地點搞基哥,本土港獨你就知俾佢地當權會係點
民進黨今次全面執政咪俾人睇穿原來無料度

蘇仔後上好勁

新竹整合成功，藍橙大戰

唔好睇民調睇得太重
14年 新北市、桃園市、新竹市、嘉義市 DPP候選人都輸10幾20%，最後都係贏咗
今屆蘇貞昌未必咁悲觀，佢主打台北縣長任期記憶同扎實政綱有成效，就算係唔準嘅民調都見到兩個差距收窄

冇錯，其實我覺得基隆，桃園kmt要輸都唔會輸咁多 認真講到桃園陳仔19.3％，大佬kmt基本盤都唔止la
另外新北蘇仔越打越上力，隨時翻盤

隔黎個post沉左集中返咁我過黎post d野

韓國瑜係唔似今日紅統既國民黨高層，但依然好似舊國民黨藍統帶少少極權果種（國民黨雖然最後解除戒嚴開放多黨政治，但自蔣光頭開始既國民黨係二十世紀中葉極端主義崛起以黎唯一一個無好好清理法西斯遺毒既政黨），好唔好後話，但民進黨係高雄做得咁差又派個廢柴，想換人係無可厚非既

但新北而家藍營朱立倫又唔係做得好，點解呢邊又唔諗轉色係第一，第二係侯友宜係西方民主角度黎講佢係無資格出黎選

余杰－如果侯友宜在德國，不是參選市長，而是進監獄

如果有人話係dpp黨工文，咁劉曉波都可以變黨工啦

當然我知連登仔應該係認為德國連係集中營做會計果個都要的返去坐監係矯枉過正，事實上港台支華人普遍都係咁諗，親西方既人視之為民主未成熟 我對此有保留既
至於台灣既轉型正義，以德國標準黎講太輕手添，但唔代表無問題，因為資進黨雖然係反國民黨起家，但自己並非完全清白，轉型正義同審判係應該由第三方甚至外國好似紐倫堡大審判咁先至唔會變左打壓政敵
（BTW仲有另一個例子－南韓，南韓人清算光州事件軍佬一樣重手過促進會好多，但未必係榜樣，因為南韓而家既兩黨輪替永遠伴隨住清算前朝 ）

講到尾，都係我地香港台灣追求民主同時點睇歐洲果邊既標準，係值得學習定有位可以加以改善，然後又點樣說服西方我地呢d係改善而唔係只學有益自己既部份係民智不足未識民主既表現

最後專心拼經濟真係好似港共同親共偽獨立d口號 如果真係生活差咁先經濟好返再傾民主係無計既，但因為對岸有個國家西方曾經都咁希望過，所以可能對呢樣野好反感。
或者有人話唔係選總統選市長姐，呢點我都諗過下既，除非韓國瑜做高雄市長禁政治係連美軍艦入高雄港呢d都視做政治而禁影響成個國際局勢，如果唔係單係換個藍營市長問題應該唔大既。
不過認真，民進黨做得差要換呢點內政需要固然不能忽視，但都唔可以忽視美國點睇國民黨重新崛起，會否視為台灣守唔住既信號呢 一去到呢步，內政問題反而係副，絕對唔係又攞統獨嚇人，美國放棄台灣係真正代表台灣玩完。呢點可能有d杞人憂天但要諗，唔係就應左香港人批評果句：台灣人國際視野國際觀極差

利申：唔反對韓國瑜當選，唔支持侯友宜（唔只因為佢係平庸的惡，既然高雄綠營做得差想換下藍試下，咁新北本身藍又唔係做得好都應該好似高雄咁換下色試下先係主因），認為2020是否換執政黨換總統唔單止要睇民進黨內政仲要考慮埋國際形勢同國民黨有無由紅染返藍d（得總統一條友唔奶共但全黨大部份人奶一樣玩完）

朱仔市政滿意度唔係好高咩
不過其實蘇仔都okge
不過自己覺得民進黨今次六都冇火車頭，問題幾嚴重，台南高雄換血，兩個過得去ge執政者又carry唔起，桃園鄭仔唔理大隊，台中林仔死戰ing，台北智將唔講la，唯一一個火車頭蘇貞昌又遇上對家打冷選戰，帶唔起氣氛，冇咩氣勢。
加埋新潮流同英系氣炎太盛，一邊一國同前褔利系都陰陰嘴等緊人仆街
民進黨一邊一國系大部份都幾安全

美國放棄台灣

所以我無話朱仔做得差唔係好姐 （不過可能因為係柯p隔黎市政做幾多一比都好似無做野 ）
不過新北欠債都好似好嚴重

係諗得誇張遠左d，但假如不排斥統一既手錶佬唔做返總統都上返重要位置，美國真係可能有呢個後備計劃 （而家美國應該好難好似以前咁使橫手踢親共既人落台 ）

你諗多左啦
台灣入面既情況根本就唔會影響到美國對台政策
中國對台政策其實要講都係咁上下

柯p其實做咗咩
唔明如果真係做咁多嘢，市政滿意度都係咁低
阿扁當年72％真係

如果真係選左個總統要統一(仲要急個隻), 美國佬肯定出手
係睇政變定係彈劾姐

今日既國民黨執政雖然都好奶共，但未至於會令美國改變對台政策，但如果再惡化落去，藍營直接有埋台奸賣美國機密畀共黨，美國真係唔排除出手
至於最惡劣既情況就應該唔使擔心既，真係棄台都唔係單係執政黨轉色就咁大件事，而係台灣成個民意主張變左同共國統一係大多數，果一刻美國都無得唔棄台 但呢個可能性接近零呢排韓國瑜係ptt都好多人讚，但有人乘機問點解台灣人咁排斥統一就一樣清一色 圍插，證明就算藍營歸來都唔會係主張同共國統一既最壞情況

趙少康叫藍營以後打不親中，不仇中牌。

你都要問過班老屎忽肯唔肯，馬英九一句說話未必拖得死韓國瑜，但其他縣市參選人就多得佢唔少

趙少康退出政壇真係幾可惜，定係佢輸台北嗰時已經睇到新黨gg
台灣人話冇阿扁佢會係總統

一句講晒韓國瑜當選一定會出賣台灣比共產黨

侯友宜係蘇貞昌內閣時期獲委任警政署長，仲傳過dpp2009年曾經想搵佢選嘉義縣長，根本dpp都認同咗佢。連初選個時，黨內少量聲音都係怕佢藍皮綠骨，結果都贏到初選。

所以當日轉型正義委員會做乜變做東廠，打得番個勢，唔係無原因。

高雄市長出賣到全台灣?

南部農產品要外銷，如果撇除支国，東南亞國家已經係冇選擇裡面嘅唯一選擇，唔通靠非洲同中南美洲嘅邦交國？定係靠美國買起晒？

呢啲意識形態牌係打得響嘅，就唔會越來越多在地有名有姓嘅鐵桿綠倒戈支持韓國瑜啦

有無考慮過美國其實都需要保留中華民國招牌呢手牌，預備喺新冷戰勝利之後嘅後中共時代打出嚟收拾大陸殘局？呢一點以前鄭立、近期陳家駒都有過類似論述。

柯文哲市府既民望唔低
除左2016年取消重陽敬老金跌左十幾%
依家既民望同2015差唔多

政績

市場反映社會民情實況
即使係連登開post問人點睇港獨，多數都係話去返到香港民主到
好少會話係因為生死存亡先想要獨立
未去到果個位，自然未有相應既行為

講返台灣
民進黨係呢個時間點係相當難做
同馬狗同扁唔同
現時正值各方武裝升級既年代
和平時間隨時完結
民進黨係12年凍結左台獨綱領，原意想貼近番主流同一野搶國民黨票，但變相令到民進黨執政期間唔可以有決斷少少既動作
黨內既意見分裂令到民進黨難有作為，仲未計大把民進黨商人去左支那設廠做生意
民進黨執政呢幾年最主要既任務係將未來既台灣政治限死係華獨同台獨之間
將逆統，紅統等力量隊死哂，清洗黨政資產等
但結果就係經濟上做少左
左翼出身既民進黨係呢點既硬傷
台獨缺乏右翼

但kmt 仲係咪咁受台商/拼經濟既台灣人就有疑問
因為從商既人都想社會穩定
而國民黨一執政就爆發社會衝突，民進黨雖然廢但相對社會安定
為穩定，定係為純粹既錢
就好睇台灣人點選擇
但好明顯有部人係動搖緊

不過認真講，丁丁唔似台北市長
同馬仔阿扁呢d吸票機完全比唔上
連勝文企出嚟都有台型過丁丁

國民黨高雄市長候選人韓國瑜日前在旗山造勢，現場清唱軍歌《夜襲》引發話題，但人本基金會發起連署並於今天召開記者會，批評《夜襲》傷害台灣民主與法治發展，目前已經有包括凱達格蘭學校、勵馨基金會、鄭南榕基金會等39個團體加入連署。

人本基金會指，校園中的軍歌和意識型態有關，是反共抗俄、解決同胞下的產物，和教育宗旨不合；韓國瑜曾有國會襲（無預警攻擊其他立委）等，當韓唱「鑽向心臟」，當然會引起社會疑慮。不過，人本基金會董事長史英今在記者會中說，軍歌大部分內容都是強調同胞情誼、團結力量等，頂多強調凱旋；只有《夜襲》這首歌強調「無聲無息」、「鑽向心臟」，「追女朋友如果唱《夜襲》，是要摸到女朋友床上，這我們都很樂見。」

台灣公民參與協會代表許慧盈聞言隨即說「我們女生也是要準備的」。史英隨後發言改口道歉，指「即使追女朋友也反對夜襲」。

許慧盈會後受訪時說，她後來發言隨即圓回來，會後史英也跟她坦承是那時候所受的教育影響，即使連他自己在尊重女性上也要再努力。許說，這也代表台灣社會已經進步到對此議題會有關注。

因高雄市副市長史哲是史英之子，對於反對《夜襲》是否是選舉目的？人本基金會指，這和誰是誰的兒子無關，只有在牽朋引戚的中華文化浸淫既久的人，才會有這種小人之心。人本基金會說，姚文智跟柯文哲也不是史英的兒子，人本同樣關切在台北被韓國瑜所帶出來的歪風，「有人為了選舉來質疑我們，難道可以說質疑者是韓國瑜的兒子？」

史英說，可以理解有人會擔心這次連署會被貼標籤或抹黑，他太太也反對他出面，認為外界會質疑是他兒子史哲正在幫民進黨高雄市長候選人陳其邁助選。但史英說，他們父子是「君子之交淡如水」，多年不見，見到都是在街頭運動。史英說，太太問他「發起連署有跟史哲說嗎？」他反問「難道我做任何是都要向他請示嗎？」該說的還是要說，否則公民社會就消失了，有必要透過連署喚起台灣社會良知。

台灣關懷中國人全聯盟秘書長楊憲宏說，從來沒看過一場選舉有候選人這麼認真的胡扯、耍嘴皮，韓國瑜、柯文哲都一樣；加上媒體公布大量假民調，連拒訪率都不敢公布，明顯失準；如果最後（國民黨）選舉輸了，會有「1124平安夜嗎？」楊批評國民黨大崩壞，「這種胡扯、耍嘴皮的民調，加上假新聞，累積鬧場的能量，結果就是撕裂台灣社會」。

人本基金會指，受制式教育毒害的典型反映，就是以為教育是學校裡的考試與背書；台灣社會已經進步到一個程度，大多數都知道文化和教育不能區隔，教育和文化不能和社會的活動脫鉤，反對《夜襲》正是教育文化中的重大議題。

豬隊友放過其邁啦

其邁:行開d la

嚇跑中間選民

睇咗辯論，自己覺得其邁真係ok，經濟政策都有文有路 真係非戰之罪 依家輸初選輸嗰d陰陰嘴係到笑
其邁一輸政治生命就

呢d真係無限延伸太誇張
不過選舉唱軍歌係敏感既
會有係咪將國家軍當自己黨軍既疑惑

楊憲雄之前上向錢看打花名冊風波俾陳凝觀辯邏輯電到唔識出聲，好心佢收皮啦
你害到朱學恆加碼賭雞排都隨時要輸個double呀

點解高雄會咁，40以下藍都多過綠

另一種睇法係，台灣有軍役，夜襲當年軍役必唱既軍歌，所以夜襲係大家共同既經歷既象徵，無分藍綠

但講到尾，台灣潮流係大過是非，民進黨鬧韓國魚就係抹黑

上次話柯p又係
台仔

不過睇ptt幾有趣，人本批評個post同而家潮流一樣話佢係抹黑，但單係報韓國瑜唱軍歌個post就比較多唔認同既聲音 認為軍歌講既敵人始終係共匪，就算dpp再差都唔會係軍歌既敵人 始終台灣人自己爭取到黨國分家對黨國軍不分既野應該係會敏感d

情況就係韓國瑜自己扣自己分後人本上綱上線加返佢少少分

同埋果到始終係高雄 南韓人都要服兵役，但如果有候選人係光州用軍相關既野報自己助選基本等同自殺

高雄今次因為經濟同dpp實在太差都有機會轉色，但作為美麗島事件發生地，同軍相關既野仍然係好敏感既，尤其高雄一向對軍工無好感，呢一步點睇都唔係明智

不如你睇番之前果廿五頁先再嚟問依個問題啦.

所以真係幾睇人，依家韓根本上左金身呢D攻擊扣唔到血

台北搞緊東亞盃⚽️
有冇啲政客抽下水咁 ？
不過台灣足球的確係wfc

btw香港對北韓直播中

陸軍官校就係喺高雄鳳山

世大運果陣啲政客都係踩台多過幫忙，所以柯P閉幕致詞有點名感謝郝龍斌果陣全場哄動

too long

簡單啲嚟講就係貼身嘅民生經濟議題比意識形態問題更能爭取民眾支持.

公投都好搞笑
陰道無菌

我見啲台獨page話太多五毛係咪

如果呢招work，支那隨時用係香港，雖則對立會都無乜期望

尤其高雄在經歷過20年後，當年的藍綠統獨對決氣氛已然消失，新一代年輕與中生代，自然會以民生、經濟作為優先考量。一位不具名的統派報紙總編輯對BBC中文說：「年輕人被說『天然獨』，就是他們自然認為台灣跟大陸就是分開個體，互不干涉」，也因此，如果選舉對年輕與中生代族群打「中國威脅牌」，效用也是有限。

咁天真？

唔好淨係睇呢d page 啦

點睇

其實唔係咁.

民進黨係做得衰, 唔好勢差果陣就乜都賴五毛.

獨唔獨都係長遠問題.

有冇工開, 種咗啲嘢賣唔賣到, 先係切身嘅問題.

唔好下下攞統獨意識形態嚟去睇依個選舉.

正如你唔投李卓人, 都唔代表你係撐共反民主啦.

高雄農民面對嘅問題係:

1. 總統係民進黨嘅
2. 高雄縣市長年係民進黨嘅
3. 農委會係民進黨嘅
4. 北農總經理係民進黨力挺嘅
5. 農產品價格崩盤賣唔出冇人認帳

點解韓國瑜去到舊縣區咁受歡迎，係隔離棚個盲反同DPP面臨敗選先會搵野賴嘅啫

見到呢句諗起d咩小農dna口腔期之類

Btw若果國民黨拼經濟最後都係靠媚共，
都只會係飲鴆止渴 確實有返大陸市場短期會經濟好返，但中美冷戰搭錯船最後經濟會退唔止十年

選韓國瑜同當日選柯p一樣係賭博黎，無保證一定會變好，柯p果次贏唔代表今次一樣。唔好講到選韓國瑜一定會變好，係有可能變得更差，而家只係賭舖大
（認真韓國瑜好多大但空既政策，如果佢真係有全套plan只係選舉無需要講晒固然無問題，但若果根本無，咁呢d假大空計劃只會令高雄負債更嚴重 ）

其實拼經濟攪民生都係建制派個套，唔明點解會受啫，你比一個藍去拎咁多資源，長遠一定有影響，同埋韓又唔係真係有咩政績 。

綠係爛，但係要咁樣去焦土？

你拎香港嘅經濟環境去同高雄比較, 好難比喎.

你諗下如果民主派做特首做咗廿幾年, 你都係搵得幾千一個月, 你下次揀特首會揀民主派定投共派?

其實民進黨係咪真係爛到要比機會國民黨

即係泛民爛，我真係投白票或者唔投票，都唔會去投建制。

咁事實係民進黨爛到咁樣，抑或高雄班友太天真？

再者，柯p珠玉在前，高雄又真係搵唔到一個非藍綠既人出黎？既然咁不滿綠

如果籠統用香港比，我唔明點解土共，泛民外，香港都有本土，或者教主之前既所謂激進民主派，點解高雄無呢，時代力量之類個啲真係咁唔成氣候？咁選市長成本太高

台灣之前冇擺脫兩黨政治嘅土壤, 而家好啲, 但要搵個多人信得過, 認為有執政能力嘅市長候選人出嚟, 都唔係客易.

香港係因為碎片化太勁先有本土派冒起唧.

時力內部一盤散沙，又冇金主支持，而且同一邊一國派意識形態相近，一邊一國派又喺台南經營多年

兩者都有 確實高雄係爛到無野好輸，但高雄人而家都有天真咁認為韓國瑜係露丹妙藥既人，事實上韓係一粒神秘丹藥，有機會救得返高雄，但都有機會病得更重
即係高雄爛到無野好輸有賭命既理由，但至少要有賭輸左真係會死既覺悟

Btw柯p都係深綠出黎既白，韓國瑜都係將自己塑造為深藍出黎既白

兩黨制係咁

好似柯P咁想搞新派，藍綠就齊手想夾死佢

主要係民進黨其實係一個好奇怪嘅集合體

全世界Ｄ基層好迷茫

Trump參選時一句make america great again 都係冇乜內容，但有人信就可以

同埋用比例代表制

所以我就唔明，如果民怨真係深到寧願比機會國民黨，點解好似成個高雄甚至台灣，出左韓生之後忽然之間發覺高雄咁爛，要換人既期許係大到要投國民黨，好似事前無做過民調咁，明明柯p珠玉在前

韓生之前俾人感覺係個人形象大過黨員形象, 所以有少少屬於偷雞嘅.

所以真心希望佢貫徹始終，唔係當選後即刻變返黨員

佢地內部點我外人真係無跟開新聞唔知，
但錢可以籌啫，八年前english都係咁，又拎埋光環，就係意識形態近先唔會賣台（又有人話唔關統獨事），最大疑惑就係好似事前無人覺得高雄人想變咁，一下子韓生就黎料咁。

如果有做選前民調之類，係高雄人走唔出藍綠，定選舉成本太高，定點呢

即係佢地始終走唔出藍綠？

錢唔係問題, 管理班子係一個問題, 選舉樁腳又係另一個問題.

梗係啦, 柯p冇民進黨幫手, 上屆點會選到?

柯p以前好似幾綠下

因為佢係228家屬
直到依家佢都承認佢係墨綠

坐擁277萬人口的高雄，是台灣第三大的都市，從1998年民進黨籍謝長廷當選以來，高雄20年來都是民進黨長期執政，被封為「鐵綠」票倉。2014年的縣市長選舉中，民進黨的高雄市長陳菊，更是大勝對手楊秋興高達54萬票。

長年以來，國民黨對於高雄市的選情，常常呈現「半放棄」的狀態。連帶地影響到高雄周圍的其他，包括屏東縣、台南市等，長年也都是民進黨執政，讓南部地區被封為是民進黨的「大本營」，高雄市自然也是固若金湯的堡壘。

國民黨半放棄下，唔會有好多樁腳掛

台北同高雄藍綠無咁分明吧？

再者你上面提到管理團隊，柯p正路都係零架？

打統獨又唔得，打經濟又唔得，可以點

高雄kmt＝王金平朋友會

打統獨其實可以，但市政國政要做得ok sin

你會唔會鋤Dee一開波就出隻葵2先
出牌都要講時機，農民過往支持嘅人全面執政但農民就來窮到屎都冇得食，呢個時候仲打意識形態牌邊有人想理你

韓粉自爆

暗湧

其實班韓粉真係仲大問題過韓國瑜本人

trump 參選冇內容都講得出

ptt出議題，apple daily跟進插藍營已經運作多年，依Ｄ議題只會在泛綠起共鳴，民調見80%藍綠已歸邊，影響不大。

依招，你話綠營扮韓總fans都可以，走路工已運作了十多年，未必有用！

至少呢個post同近期ptt風向完全唔同

同埋唔針對韓國瑜本人，佢班支持者，有d應該真係支那網軍黎 洗板謾罵同帝吧小粉紅自乾五一種手法，人地歌手係對手個造勢晚會唱首歌都畀佢地洗板，好似人地無權送陳咁 支那今次又幫國民黨倒忙

認同美麗島日報吳董分析，如果仲有3個月，韓必敗，現在韓粉已開了無敵mode , 根本你點講都唔會聽，ptt依Ｄ同連登一樣，出錢出人互帶風向，下一場韓總做勢，Ｄ人仍然咁熱情瘋狂，老實其邁危，歧山已見其邁動員的群眾一早上旅遊車食便當

我見40下都五成啵

聽到意淫哀求Ｄ群眾不要離開，扯了

呢d咁爭議既都攞黎講應該會逼返原本唔想投其邁果班深綠含淚投

睇民調，月初藍綠早已全歸邊，冇話不想投情況

台灣民調可信性仲低過美國

臺灣民調都keep住唔準

阿北：藍綠除左統獨其實沒有分別，而所謂統獨根本係偽議題

好想知點解民進黨好似聽親大部分人都係低能咁 唔好講台北果個啦，淨係講蔡英文個政府都已經比人扣晒分，好大影響到今次嘅選情，淨係吳音寧都比人插左幾十萬次

由民進黨凍結台獨綱領開始，就已係係華獨+台獨既集合體

香港版本：民主黨同民建聯抹走普選政綱，你班人咪分唔出！

有乜問題？
基隆市屬於中華民國台灣省喎

仲以為係官方幫佢改添
原來自己填

其他三個宜家係直轄市嚟
唔屬於台灣省

出生地理論上係可以寫當地當年嘅全稱

距離九合一大選勝下11天，藝人黃安今（13）日在中國發文指出，若國民黨籍高雄市長候選人韓國瑜當選，自己就要開直播，在鏡頭前剪掉留了10年的長髮，被網友笑稱「豬隊友」、「真挺其邁」。

泡菜瑜要輸囉
咁嘅過街老鼠

九十年代風格

從南到北，根本係鬥對面多豬隊友，政見wfc

仲記得當年佢搞到周子瑜被迫拍條柒片，全世界聲討佢
選緊總統嘅朱立倫都有屌佢

果次點屌柒佢都冇用啦，今次個效果應該冇咁嚴重，不過隨時拉返韓陳去55波，台中盧秀燕就由55波變成落後。真不愧為綠營最佳助選員

佢剪條jer就話係真助選唧.

最尾果個算唔算失實
柯P真係有上門探行動不便老人家/長期病患者

睇番個廣告其實係針對班目標客群，叫佢地記得投票

清水 Vs 雪糕 (影射係網紅唔做實事)
鏍絲 Vs 蜜蜂釘 (都係影射係網紅唔做實事，柯p曾經講過市民要有蜜蜂團結嘅精神，先可以強大，而佢雙十國慶活動送嘅背包亦稱為嗡嗡包)

(大建設政綱 Vs) 柯p交白卷
(講明上任後兩個月處理大巨蛋bot工程 Vs) 玩蛋就影射大巨蛋爛尾
(加快重建政綱) Vs 都更零步伐

條片訊息好明確，就係換咗市長佢

黃安加持緊KMT，祝佢好運

不如睇吓下面留言既同溫層？

老天鵝被點名，卡提諾表示...

台北故宮單野點 係唔係真係封館

話封館修3年，文物全部搬去嘉義嘅南院
先唔講有幾大工程，話冇政治動機真係搵鬼信

其實台中應該算組織戰教科書，兩邊打得幾好。
另外台南新北民望持續拉近

唔通黎個大反轉

新北台中綠
台南高雄藍

台北姚仔逆轉勝

有冇人係崗山？

朱學恆fb抄過來:

聽聞3點半已經塞爆，出面條臨時小販街連M記都來搶生意

cls.......
咁都得

光頭個場多人到

超跨張

成班嘉賓睇王世姦表演

真係唔怪得d人話呢個係韓粉集中post
韓國瑜畀陳其邁抹黑既就快速澄清，
呢個耳機謠言就四日都無人講係fake news
呢到回音壁效應仲勁過ptt

要撐韓無問題不過中立d好無 韓話要打場乾淨選舉，但根本高雄選戰就係兩邊鬥抹黑，韓陳兩個一樣咁污糟沒有誰比誰更高尚

Btw洗呢班人fb板既應該真係中國五毛黎，果種帝吧方式思維藍綠營都好難一時間去模仿

龍介起真火

又轉咗啦，話係plan姐未作實，又話隔離起座新嘅先重建座舊

應該有十萬，但三立話個區得九萬居民，即刻畀人話隔離區過去唔得呀！真係咪偶像咁！

睇埋岡山呢場
六都選舉好大機會係國民黨 3, 民進黨 2, 柯P 1既格局
高雄應該會變天, 台中受空污拖累, 都可能綠變藍
民進黨黎緊兩年都仲咁既樣, 好可能2年後總統同立委都輸晒

不用分哪麼細, 大家都係「中國人」

黃安加持緊，中間選民會走，拉唔死韓國瑜但盧秀燕應該多得佢唔少。未來幾日台灣西半部應該都係咁上下，睇下霧霾救唔救到佢

一個二個俾兩百萬選市長就係為左上辯論會賣廣告？

仲有10天，無論你點講韓衰野，支持者已向無視look

看關鍵時刻，高雄縣Ｄ農民，喊住叫苦，怕縣區輸到甩look

呢啲宣傳，講既次數多未必有效
你睇台北，提及蜂蜜檸檬既次數並冇咁多
但sound bite 既持續性更長
達到既宣傳效果亦更加好

理性分析好似係

其實高雄市議會嘅情況又點 如果韓國瑜當選，議會又比國民黨過半，之後4年民進黨點算

祈禱國民黨做得唔好，然後攻擊佢哋上返台

而家真係驚驚地柯p會輸俾JJ

有內鬼

比首人生短短幾個秋洗左腦

姚文又要發嬲啦

如果韓國都選到 證明台豬係抵死既

呢隻奶共狗收皮啦

高嘉瑜個樣開心到

隻馬咩事，成日記錯野，上次台南今次高雄

掛住香港 想做香港市長

小野單野有影響

馬仔能力ok ge

香港回歸中華民國的話俾佢選市長又有乜所謂
唔投佢之嘛

kmt三都合體唔理丁丁
我係丁丁就打悲情牌

黨紀呢

徐巧芯身為九叔辦公室發言人，咪又係當住KMT班老立委同支持者面前攬住柯P

丁丁應該學姚文對付高嘉瑜咁請示黨中央開除佢黨籍啦

馬英九d人嚟

民進黨廿年嚟不思進取
搞到高雄咁嘅樣
依家想換個人做市長都變台豬

搵個十粒鐘版本你loop住洗~

咁都要韓國瑜證明佢會改變得更好先得架

吹佢就吹得勁，但講實務上次政見發表會仲衰過陳其邁，然後因為耳機事件個個唔見得佢包裝到柯p 2.0咁但內餡連0.5都無

吸左廿年白粉係要改變，但唔係轉食海洛英囉好無

柯文哲: 我一直覺得他(韓國瑜)那個......不太像是完全自動自發的，因為我們看網路聲量 ，這個英文叫unreasonable，超越我們......到底我們台灣有多少人口， 有多少上網的......你去算那個人數，我就覺得奇怪，就覺得那個...... 英文叫unreasonable......

好簡單,人地一開始就直接指出問題,話你又老又窮,而佢係黎解決問題
民進黨唔肯認有問題,話我地好好你唔好唱衰,最後頂唔順先叫人再比機會佢
淨係氣勢同決心都輸好遠啦

懷疑2個做過愛

先唔講點解苗栗唔係又老又窮果單野
佢係黎解決問題，但佢畀唔到人信心佢解決到，經過上次政見發表，佢提出好多夢，但點實現？

信我就得啦，就係停留係咁既水平

輕鬆一下

畀唔到人信心就唔會有咁多人出席做勢啦,你自以為睇穿佢又點
你唔信大把人信,你覺得信我就得啦嗰D人係低水平
但你同你眼中既愚民都係得一票

就好似文科醫生大戰素人父母咁，任你幾有道理，幾有理據，其他人就係走去對面。

雞排妹話韓國瑜似做緊直銷，係架，但點解可以成功策反一堆本身係深綠甚至係黨員嘅在地人？咪又係多得民進黨尸位素餐忘記初衷，自己步步高陞就將班鄉親拋諸腦後？唔係民進黨搞到高雄民心思變，邊有機會俾韓國瑜乘虛而入？

仲有，點解耳機單野一開始個個都不分青紅皂白插左陳其邁先，咪又係因為DPP慣晒選前出術底花冇人信

陳其邁到今時今日都甩唔到媽寶形象，更唔好講話令人相信佢有改革翻盤嘅能力。佢係ok嘅，就唔會一個又一個基層黨員上節目剪證啦。

淨係北農總經理個段經歷，都幫晒韓國瑜加分 起碼比人嘅印象係，就算當初唔識農業，但係都肯比心機做實事同關心大眾

實習生真係太柒,食相太差

作為一個領導者，最重要唔係佢自己有幾專業有幾勁，而係有能力激發員工一齊拼搏，而且會同員工分享成果

以為李卓人美孚個單已經搞笑，但係雲林嘅人畀佢埋到台，會唔會虧咗啲(現任縣長喎)？當然有冇人鬆章畀佢就唔知啦。

[新聞] 被李進勇指進口蒜頭 張麗善兒子飆國罵回

講到蔡英文，我好似搵到呢樣不得了既舊圖
點會有人咁改圖形容一例一休

怪怪的

最衰都係國民黨

今次選舉，民進黨既幕後操盤手發生咩事。。。

撞親頭

一路都覺得隔離盲反板講到反KMT有幾大義凜然都冇用，今次KMT最佳助攻手一定係非DPP莫屬
今屆DPP出招變出醜嘅頻密程度，搞到我懷疑陳清茂口中當年走路工事件嘅藏鏡人現身高雄都會搞出個大頭佛

用黎用去都係得一招，就係國民黨拖後腳
一全面執政咪即刻無橋

依家最主流的黨係「討厭民進黨」

執政真係無料 成班垃圾係中央執政，跟住影響埋地方

段片已被消失

笑撚死人

東森同年代有繼續播個廣告

一句屌打自己友(包括自己)

勝文係爸寶

1124前既ptt，一係就政黑高雄八卦三板都睇晒，一係就完全唔好睇

有人用ip同上線發言時間查過，廠工，黨工，導工，五毛，網軍大混戰

支父寶

全面執政都比人擋
自己執政黨都去遊行

佢地真係岩做在野黨多D
同泛民一撚樣永遠的反對黨

我係kmt
出個廣告話好後悔擋唔到

趙少康上連登

我都有睇趙少康者
佢節目幾好睇

同埋睇得出佢好有江湖地位

政治金童
唔退新黨應該唔會咁
講嘢諗嘢＞現今台灣所有人

刺身巴

1124滅東廠

陳其邁仲乜野事

今日係唔係兩面都有活動?

晏晝陳其邁參加高雄We care大遊行, 傍晚韓國瑜有鳳山做勢晚會

剛才有韓冰 , 可惜無BALL , 正

仲有2小時已經咁多人

有啲似蕭亞軒~

台視仲清

rehearsal中...已經5萬人 , 司儀柒 , 換龍介仙啦

六月同八月都大幅超出平均值，八月更係一個月差唔多落一年雨（而且集中計係10日落大半年雨 ）果五千個窿民進黨係有責任，但都有非戰之罪成份係到

830新界北豪雨後都有唔少洞，香港市區同北台灣係2018年8月下旬華南豪雨影響入面較輕，搞到南台灣好似特別差咁。
我唔否認有偷工減料，但以五千個窿就認定係偷工減料既證據就唔符合科學

睇造勢晚會，只要辯論冇乜差錯
綠營會輸高雄啦
樓上講落雨又好乜都好，大勢已去

選民已經上曬腦

其實台灣不需往外拼經濟, 多攪幾場選舉, 多辦幾場萬人做勢大會, 上次老麥都要做攤販, 今次連85度C、Domino Pizza都落埋去, 增加內需咪仲好~

仲有7日,想睇民進黨會出咩終極奧步

熄燈，再恢復多成盒票

呢幾日剩係呂麗瑤ig fb都俾自己人洗版
之前好多單都洗到癲，講緊只係香港咁細
台灣咁多人洗過百萬都唔係呢排嘅事
綠營/其他人只係講都係5毛，假ac就算
完全唔正視有幾多係台灣人
呢幾次班“5毛”就行出黎話俾佢地聽
再鬧係5毛鬧咁爽呀拿

拘捕侯友宜，韓國瑜，盧秀燕

其實就係因為呢種大家都等緊DPP出術嘅警戒狀態，先搞到有乜風吹草動都鞭定陳其邁先 諗起都覺得佢慘
仲有黃俊英含恨而終嘅走路工事件在前，呢枝復仇大旗一舉起，我幾期待真係有奧步睇果陣會係點

做乜直播謝龍介掃街

唔理性呢d又唔係限於高雄同對dpp既

柯p講過時雨量78以內唔會浸，浸左搵我
結果落左時雨量100+浸左，
一樣大家都係話柯p錯，會睇數字理性分析永遠係少數，後真相政治選舉時代

台灣選舉真係正過香港好多

你話台灣人當局者迷走去FF國民黨係好人都算啦
香港人隔住個海用第三身角度都可以撐得落國民黨既人真係唔屎都無用

點會有人相信人民/群眾係理性…
一直都係衝動熱血，相信無所不能
得民心者得天下，做幾多都好
人民感覺唔到/唔信都冇用
柯p減個千幾蚊但加一大埋老人福利
依然係俾人鬧唔派錢啦

投人不投黨,不過你地低質選民永遠無辦法理解

令我諗起trump trump上台時
都一大班人屌7佢
話佢唔掂亂做美國班選民係on9低能

高雄都唔少傳統綠營人支持韓國瑜

將提出南南合作既韓同打貿易戰既侵比係咪過份左

你話真心想同大陸合作拼經濟揀佢就話姐

雖然國民黨馬狗時代開始講拼經濟拼左十年都唔知拼左咩出黎

曾是民進黨鐵票的杉林區農會總幹事吳俊德轉而力挺國民黨高雄市長參選人韓國瑜

提一提你呢單係fake news黎

有其他綠營撐佢就非假既

我重點係講鬧選民，一人一票就係咁
自己揀自己受，做得好就留，唔好就再揀過
如果班選民想換人做
後果係好定壞都係佢地受，不必擔心同責怪

媒體爆出曾支持民進黨的高雄六龜樂居農場老闆陳進祥表示，他與朋友都要改挺韓國瑜，結果臉書搜尋發現，他 2017 年發文嗆總統蔡英文、民進黨，臉書也放上與韓國瑜的合照。

民進黨台北市長參選人姚文智昨（ 7 ）日召開「阿北，請告訴我真相」記者會，找來自稱柯粉的潘袁詩羽「四問」北市長柯文哲，遭外界質疑姚找「假柯粉」站台。

垃圾不分藍綠

仲有三姓家奴Co2表態支持丁守中

啱呀，係認清韓既白色力量只係白海豚既白後，之後就係佢地自己責任

選藍博改變定選綠唔想受風險都係 有呢個心理準備就得啦

你話台灣人當局者迷走去FF民進黨係好人都算啦
香港人隔住個海用第三身角度都可以撐得落民進黨既人真係唔屎都無用

台灣係民主國家，邊個黨做唔掂咪投第二個黨囉，就係咁簡單

你話佢好似柯文哲或者侵侵咁唔係政客出身無咩黨團包袱就話姐
唔見得一個政黨出身既人上完位可以擺脫黨團意志

屌
唱緊哥哥嘅歌
現場起碼3萬

A做得差，係咪改投B，要睇埋B係咪就更好。係咁諗的話即管投，但若果唔係只係想懲罰dpp的話，咁我只可以講仲未真正理解民主意義

好多人都認同文翠珊做得差，但贊成轉工黨既只佔較細比數

拼經濟唔講政治 好似係香港成日聽到 我以為淨係香港班共狗先識講

其中佢不如打政網 明明論政ok

其他地方或者可以，得港台呢d隔離有強權猴住既地方講呢d就唔得

選個地下黨 台灣梁振英上台無得怨

收皮啦垃圾台狗

宜家選市長喎

點為之更好？選舉係比政綱㗎喎，在野陣營如果要勝選，就一定要提出比執政黨更好嘅藍圖。

韓國瑜份政綱就咪提啦
相信我之術之後，大改但好多係高雄現有政策又無埋摩天輪同掘石油
而家撐佢係講北農業績同佢好似帶動到好多人幫佢做野

有咩分別 政治操作佢高雄得左手 以後咪照住做囉 假新聞政治抹黑 打手 咩都出齊

屌 人地一個造勢晚會 都多人到咁 果然個個當過兵
我地香港 澳門 個啲 真係收皮算啦 #不了

假新聞你講民進黨？做鳩柯P佢地至叻

你睇下AIT單新聞你覺得美國係講邊個國家幫緊邊個黨散布假新聞

咁中國緊係想國民黨贏嘅
之但係國民民進其實係一丘之貉
邊個想統想獨都要睇美國頭啦

密過六四維園，唔知飯民會話有幾多人呢？

直接開砲打白海豚

你話台灣人覺得投國民黨同大陸關係好返，短期經濟回升，就話有投國民黨理由姐

以香港人角度黎講，真係搵唔到支持友共既國民黨既理由

唔好比我估中 韓國瑜當選之後中共一定恭喜佢 之後講咩高雄人都認同自己係中國人 不抗拒統一之類 因為台獨民進黨輸左

人地免費車人去高雄
台北沖到去桃園查水錶
民進黨真係有進步價值?我真係好懷疑

香港人只係可以睇同分析, 有乜話支唔支持
唔通笑柒民進黨就係支持國民黨,再提升到支持統一再提升到支持共產黨
唔怪得笑鳩泛民既都係鬼

最緊要大家都無得投響台灣個票, 唔知咁快講到老共層面做乜

你想唔想佢嬴係一回事
高雄點解選到咁柒係一回事
分析佢點柒同支持佢對家係兩樣唔同既野
唔通我反共我就要幫姚文講說話,
"乜柒都做公園 好醒好有遠見
0元月票世界級德政
花媽借錢借到就黎破產好捧捧"

柯p既造勢都無咁多人

俾人食住上

咁樣當住十萬人面前唔開名屌吳敦義，呢砲算係佢對中間選民嘅投名狀。KMT班大老好心就咪亂過濁水溪搞事啦

陳其邁轉打巷戰拜票算係比較低調而紮實嘅打法，起碼睇得出佢在地區組織方面仲有實力抗衡，我都好期待陳菊同謝長廷可以做到啲乜來幫佢扳回劣勢

對比起姚文仲係到嚇人，陳其邁其實真係算唔差

d人話韓國瑜一個人救國民黨全黨，民進黨全黨救陳其邁一個人，我覺得其實兩黨都各自拖累緊佢地

傅榆會唔會被霸凌到救左民進黨一命

KMT班老屎忽拖韓國瑜後腿就一定，佢地留返在台中台北新北咪算咯，係要周圍刷存在感
蔡英文留在台北陪姚文砌下台階係好事，反正佢去邊都扣分，不如陪住個負分嘅慢慢玩
不過賴清德陳菊謝長廷在南部始終有佢地嘅樁腳存在，佢地肯現身的話我唔敢講對DPP係負面宣傳，但做到幾大效果就真係見到先知

陳其邁：「我們高雄從過去的重工業污染的城市，變到今天成為一個又美麗、又年輕、又跑又跳的城市，難道我們自己不是一個成功的典範嗎？不管你支持誰，不管你是藍綠，我們永遠熱愛我們故鄉高雄。」

姚文智：「支持蔡英文就是支持姚文智，支持丁守中就是支持馬英九、吳敦義、婦聯會，還有江澤民和胡錦濤，因為你們都支持『九二共識』，而且抗拒改革。」

高下立見

今晚單野會唔會幫到民進黨？

真係會有影響，國民黨就因為個統既立場會奶野，韓國瑜雖然好醒咁打過預防針，但偏偏當日就係有班自稱韓粉去洗詹雅雯，雞扒妹及其他反韓/撐陳既人既fb 而家一班五毛用同樣方法洗傅導fb，難免會有韓粉=五毛既想法

支那又學係韓國既子瑜果陣咁幫民進黨助選

不過吳敦義參選，韓會支持

得王金平係正面加持
＄＋白紅派

最好係中國商人收購左既中時會好過三民自啦 咁tvb都可信過now同cable

呢個雖然唔係fake news，但就好有cctvb中國新聞同新聞聯播果d好人好事浸支那膠味 睇完後既感想都會係：關我叉事

姚文智已經選到痴左線
由高嘉瑜開始就不斷屌鳩自己友

擊潰丁守中

如果要選陳，高雄註定窮多4年，全國人都唔會再可憐依班友

柯p要贏

宜家民進黨多左項價值就係建制化
雖然民進黨係廢
但最少綠營執政下社會安定，無咩大事發生
係維持現狀方面比國民黨做得好更好

雖然失去左深綠同拼經濟既人既支持

好難唔贏 柯又係要多謝綠營派左個智將出黎 丁丁係黨內又唔夠地位 除非最後一刻跪票啦

其實講真丁丁都好慘 豬隊友段片我笑左勁耐

丁丁,潛伏廿幾年既男人
今年無人想選先輪到佢

慘到

相比起父幹撚佢算係好好多了

如果管中閔想選，丁丁隨時要讓

冇咩人幫佢拜票

你講緊既正正係政黨環境下既問題
無靠山 韓國魚都唔洗贏啦

認真，王金平唔出手，農區組織票唔會咁近
吳仔搞掂紅派
王金平搞掂白派
呢到近7～8萬
仲未計財力

所以丁丁真係好慘
但真係柯P做市長最好

馬仔係台中／桃園／台東出現次數仲多過台北

前兩個都需要支持（但唔通台北唔洗咩

下屆就到蔣萬安，既係嫡系又夠後生靚仔又走淺藍中間精英路線，丁丁今屆唔選以後都唔會有機會

蔣公

慘還慘 選市長都係睇人唔睇黨
一係丁丁前一晚都係跪票盡訴心中情啦 我支持
蔣萬安呢單就可以討論下 4年後未必會好過八年後上位

成個選舉sell理性，最後流馬尿求票

睇唔到國民黨有好大誘因要棄丁
智將就真係明係比人做箭靶同棄保既對象

藍營唔似對面有其他人揀，如果丁丁輸唔遠，市議員有得搏綠營跌票執多一兩席，之後選立委仲有得計數，戰略上就算今次機會不大都值得投放資源打落去。
姚文算鳩數罷啦，連啲支持者都心知肚明要支持民進黨票投柯文哲

有時候真係令人費解
民退黨又係慘少少 出呂秀蓮等於送比丁丁
發唔甘心比柯贏 出智將兩頭唔到岸
丁丁仲好笑 好笑在明明佢都有機會贏
國民黨偏偏唔撚出力幫佢 其實出係台北好過係台南 桃園搏
我個人就唔太信係因為蔣公子 或者係因為丁丁係黨內無靠山
所以相對台中 高雄 台北都好好睇

公投18歲投得
選市長竟然要20先有得投

丁姚夠話自己唔係網紅
最後咪又係走去拍片

仲要俾柯P當眾恥笑拍啲野悶冇人睇，點名叫老天鵝搞搞佢

台北北門廣場現時情況(柯昱安fb)

高嘉瑜超受歡迎
姚文屌鳩佢=嫌命長

次次高嘉瑜拍住姚文就西口西面，拍住柯P就笑容燦爛

選民識睇，果區撐高=撐柯

果陣新潮流同啲柯黑議員好威咁點名高嘉瑜王威中要開除黨籍，結果咪又係要黨部高層出面調停
先唔講王威中少左組織票可以靠柯粉票彌補，高嘉瑜貴為南港內湖票后，佢掛無黨籍牌出選吸盡淺綠白色票源的話，民進黨同區肯定輸死。
泛綠棄保仲醞釀緊，如果到最後成事，姚文低票過高嘉瑜不是夢

條傻仔借咁多去選都唔知要點還

佢退出政壇咪做KOL 拍youtube羅
姚文咁撚好笑

好似有d 少人

佢老婆

智將

kmt台北都出幾少人

佢老母交左電費未
燈都唔開陰9功

金馬影帝稱「中國台灣」 姚文智轟：柯P還支持兩岸一家親嗎？
[url]
[/url]
來源：蘋果日報

金馬獎頒獎典禮昨落幕，但上屆影帝涂們出場頒獎就說，榮幸來到「中國台灣」，感受「
兩岸一家親」，引發台灣民眾不滿，文化部長鄭麗君昨在臉書回嗆，「這裡是台灣，不是
中國台灣。」民進黨台北市長候選人姚文智今肯定鄭麗君回應的即時和堅定，他也說要藉
此最後一次請教台北市長柯文哲，中國客人在我們所舉辦的活動上，那樣清楚的說我們是
中國台灣和兩岸一家親，柯市長還是支持兩岸一家親嗎？

姚文智今早強調，台灣是自由、民主、多元、熱情的國家，對於多元領域的尊重，仍然有
一條紅線，不容許侵門踏戶，這條紅就就是這裡是台灣不是中國台灣，這裡是首都台北，
不是中華台北。

另《我們的青春，在台灣》導演傅榆昨奪得最佳紀錄片時說：「希望我們的國家可以被當
成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望。」卻遭中國網友灌爆
臉書。姚文智表示，傅導演說出了台灣人民最深層的期待，所有的政治人物應該要站出來
，幫助傅導言實現這個願望，但主張兩岸一家親、接受九二共識的政治人物，無法再讓人
民有所期待。

姚文智也說要藉此最後一次請教台北市長柯文哲，中國客人在我們所舉辦的活動上，那樣
清楚的說我們是中國台灣和兩岸一家親，柯市長還是支持兩岸一家親嗎？又對於傅榆的說
法有什麼看法？

姚文智強調，他很清楚台灣的國際處境艱難，還要展現包容與熱情，但就算是如此，對多
元領域的尊重還是有一條紅線，不容許侵門踏戶，或是無所不用其極想要把霸權思維凌駕
在台灣人民身上，而這條紅線就是：這裡是台灣不是中國台灣，這裡是國家首都台北，不
是中國台北。（余祥／台北報導）
---------------------------------------------------------------------------
白痴仔, 係人都都估到佢講呢D

佢唔走去問丁守中，係咪即係認定柯P贏硬先

陳其邁個活動開左波未,有幾多人

支那開個靚球畀對手殺，姚太廢大好機會都殺唔到

認真支那呢次逆助選，民進黨輕輕帶過已經好有用

咁把炮咪唔好俾班講中國台灣既支那人入境囉
知唔知今次金馬獎評審團主席係邊個?係鞏俐
明明就同班支那人一齊玩響度扮清高

姚文智宣布辭立委!!!

WTF, 幫丁丁助選？

國民黨係台北真係無爆過 都唔知係為咩

準備退出政壇

谷新北，救桃園

柯p北門個場好似好少人。。。。

天亡柯p!?

無辦法，後生仔好多都係返工先到台北市，好難留番係台北市入面住，先天已經輸咗折。

綠白分手令到綠型陸軍幫唔到手，如同311姚生輸屋邨無樁腳幫手一樣……

經緯線講緊

以往台灣選舉都好多香港傳媒報導甚至派員直擊，但係今次整體都好冷淡，難得now會做

高嘉瑜

落區比阿婆問會投比邊個，佢話支持返民進黨候選人，個阿婆即刻串佢係至好講

救桃園不如救台北
鄭生要打邊有咁易
棄左陳學聖佢啦
台北價值大好多
睇黎丁丁真係好無人緣

陳學聖好識做人
由馬仔，吳仔到朱仔，國魚都有幫拖

兩北選民人口爭成百萬，kmt都係步署下屆總統選舉，趁dpp勢弱承勝追擊，所以新北係兵家必爭

sor, on99 桃園睇錯新北

(大台話)35000人
終於做大進場

行政院之前係桃園起觀塘天然氣接收站代替唔起深澳電廠去救新北市選情，所以唔算錯

參考上次市政府個場，心目中都係估呢個人數

陳景峻同藍世聰一齊上台助選
dpp 幾時清走25仔

對比之下English呢個回應就好得多啦

姚人多返左去幫英皇
放棄左姚文

阿扁：thx 阿仔準備大勝

侈一放假姚文就發癲9up，俾你係侈都唔想幫佢揹鑊啦

中仔係台北食緊女啦

提前慶祝

所以話台灣要走出兩黨政制 係好撚難既事
無錢無靠山點樣玩
同埋有樣關鍵因素 動員力
就算最後唔係藍綠 都只會係新既政黨取代

假設柯P順利連任，2020我當佢唔選總統，佢會唔會派自己人去選立委就值得參考。唔記得邊次訪問裡面，柯P有自爆過佢查過學姐黃瀞瑩戶籍在士林北投，即係佢都有考慮過幕僚參選嘅可能性，而手下戰鬥力最強嘅大學姊林筱淇同競辦發言人林昆鋒應該會係潛在人選。

純FF，唔好打頭

新國民連線，宋楚瑜當年咁勁都係一兩次貨仔

如果當年贏左總統, 應該都會入返國民黨

台灣負債率最高嘅政黨

傅榆篇回應，呢句

我這部創作最終想說的，其實是：我們的政治不應該總是投射期待在某個個人身上，而是靠每一位公民的共同努力。

中國人仍然擺脫不了作為「子民」的思想, 沒有想作為一個「公民」的準備

支那人自爆呢件事會唔會幫到民進黨/時力呢

時力一定有D票, 多議席唔駛咁多票

民進黨 睇你講邊到,
台北 唔會嬴
高雄 最講統獨既南部人都同緊你講經濟
可能係得台中幫到少少

唔同當年子瑜, 因為而家係你民進黨全面執政

台中好關鍵 咬得咁緊 藍綠最大戰場
假設藍取高雄新北 綠取桃園台南
加埋柯P既台北
台中就係決定關鍵既戰果
林佳龍唔算做得勁差 盧秀燕睇落似劣勢些少

本身林佳龍底子硬先無比小英拖累
盧秀燕鳩黎
五五波甚至反超少少都係因為賣菜佬

都唔一定無影響既，你睇下藍營無半條友出黎講句聲，已經連九二共識都唔係，係等同承認左台灣係中國一部份，呢件事即使係國民黨立場都無唔出聲既原因

依加台灣咁樣 好睇國民黨策略
今次未必需要大比數 因為2020國民黨都未必贏到
最緊要係立委 做好在野黨 唔好柒
加埋內部唔好再咁保守
呢幾年新人做好政績 2022 台中江啟臣 台南謝龍介 台北蔣萬安 有得打
前提係民進黨呢4年仲係咁既死樣 而國民黨又識做既話

只要候友宜同韓國魚贏到
台中台北 甚至桃園高票落選
個人認為國民黨都唔算輸左

今次金馬風暴，最傷應該係丁守中。幾經辛苦拉到同柯P在誤差範圍內，突然爆一次支台衝突，淺藍同中間選民又嚇走晒

個人覺得民進黨響施政上唔會有咩寸進, 畢竟俾dpp全面執政咗幾年, 換嚟只係民怨愈嚟愈不滿dpp. , 萬一下個星期有咩冬瓜豆腐可以講english響黨內帥位不保機會甚大, 而距離2020總統選舉只係得返四百幾日, 到時dpp可以做啲咩補鑊同可以派邊個選總統而有勝算呢?

中國完全係豬隊友

所以我會話國民黨想呢個時候反Cup唔太好
大眾未算好支持國民黨 韓國魚都係靠選人唔選黨
國民黨今次唔贏曬佢 但攞能力內最多議員同立委 睇下DPP2020內亂好過

未必, 可能有淺綠回歸姚文智呢

我諗唔到除左極獨同好鐘意去公園之外
重有咩人投姚文

姚文:
松山機場 > 公園
大巨蛋 > 公園
butterfly wing > 公園
基隆河 > 公園
$1280 > $0
柯媽媽
柯Liar

佢重有D咩
不如台北獨立

你想藍黨嬴咩？

有人話佢 在任農業長 就大量買入支那水果

柯P似乎羸嘅機會大左
支那人自爆+姚文智傻傻地

松山機場不知幾分別
拆黎搞咩

起公園

如果出呂秀蓮隨時搞掂

但我認為如果kmt今次不失新北, 反轉高雄, (最好)中部能夠再取一市嘅話應該會承勝追擊, 趁「韓流」未落, 繼續打經濟民生牌, 響2020直指總統府

出邊個先選先
如果高雄嬴, 並唔係國民黨嬴
係賣菜佬嬴乍,
好老實, 賣菜佬唔多唔少都係柯P先彈得起

佢算醒水架啦無點出聲

講真果句
Dpp得桃園係穩贏 如果一個唔好彩淨係得桃園贏
台北柯p今次俾dpp咁對待 應該從此同dpp割席
咁樣English未來年半應該都做唔到咩政績出黎
2020 extend唔到四年 分分鐘下個十二年又係kmt既天下

拎埋台中應該dpp係咁先
經濟民生牌未來十幾年都岩用
台灣經濟唔係一時三刻可以改變到

雖然賣菜瑜今次係贏個人魅力, kmt亦都重申高雄而家係選人唔選黨, 但係今次「韓流」都幾可肯定先會將kmt的勢力架構洗牌, 可以FF到一個位會唔會有人會做埋黨主席? 不過我認為kmt最後都係派朱立倫出嚟選居多, 始終有經驗同賣菜瑜本人都唔會響2020去馬.

台北個邊柯P如果連任, dpp一定無奈要同佢再合作, 當然柯P同dpp仲傾唔傾得埋欄又另一回事. 白色力量始終未響台灣成為可以影響全國政局嘅勢力, 柯P仍然需要儲政治本錢, 不過真係要睇吓佢嘅野心去到幾大.

最後最吊詭係kmt就算響20年反cup dpp, 經濟民生就可以如政局般反轉嗎? 相信大家都心中有數; 咁到時真係kmt唯我獨尊/ dpp最佳在野黨, 定係兩黨輪替再輪替呢? 又係一個好有趣嘅推演

今日既高雄只係將台灣既問題搬上檯
經濟差 負債多 就業問題 房價上升 旅遊業慘淡
數到數唔晒
泡菜瑜今次贏盡民心 學你話齋係個人魅力 更多既係佢打中台灣人心裡面最唔想面對既野
坦白咁講 kmt同dpp立場除左對固有既政治問題係有絕對既差別
唔計呢樣講真兩個黨近呢十幾年有咩分別
黨爭不斷 立場飄忽 我都唔再數落去
既然其實而家邊個黨選都一鳩樣 點解唔揀個人係真正處理到個問題
呢次高雄會係未來十幾廿年台灣未來既縮影
結果好影響之後廿年台灣既取態同後生仔既諗法
如果呢次泡菜瑜上到搞得好高雄 好大機會2024佢可以入總統府
至於朱立倫 老派藍營過唔過到未來4年都係問題
柯p既話 係既白色力量影響唔到全國 如果佢有心想2020再上一層既話 之後兩年要睇佢點同ddp打好關係
今次泡菜瑜咁搞一搞 淺藍既人有機含淚票投柯p
雖然好矛盾 ddp咁對佢反而要佢幫ddp
但如果佢野心大就要咁做
當然我唔覺得佢會咁
至於未來廿年點樣 放長雙眼睇
Kmt又好ddp都好
都改變唔到支那勢力同野心侵蝕台灣
如果台灣放手一搏 搞經濟親美 都有機撐得住
如果繼續不思進取 兩營互片 結果係點 你同我都知

問題就係民進黨經濟相對親美，國民黨經濟相對親支 太過依賴支那振興經濟個抗震能力會越黎越弱，唔理係支那唔掂會攬住一齊死，一或支那一發癲制裁台灣就死得 雖然日韓都係一邊賺支那錢一邊企係美國果邊，但我唔覺國民黨班人而家知條紅線係邊
市長都還好，而家既kmt執返政，下至愛國同心會等等支那勢力干預會去返馬狗時期活躍返，上至支那間諜，蔡英文時期都聽過捉到間諜掉返對岸，手錶佬果陣真係無 ，確實即使藍營上台都唔會統一，但台奸太多都絕對係問題

BTW唔好講到2024咁遠淨係2020都大把變數，個世界山雨欲來之勢咁，支那自己又內憂外患嚴重，真係隨時未來兩三年搞鑊大既
如果未來兩年世界真係新冷戰，由藍綠營至柯p時力等其他勢力，都睇唔到有邊個可以係動盪大局中帶領台灣前進，真係世界不再和平的話，台灣似乎點都係遭殃

香港就死硬架啦點都

連登幾時咁支持‘中國’國民黨？

以上嘅帖都係評論為主，之前有個反國民黨陣營討論，只係無人推番上去

大家係咪唔記得左台南黃偉哲

台南唔搵龍介仙死硬

名唔重要，西瓜都贏

賣菜佬係因為王世堅先彈起

16年立委選舉謝龍介輸到車尾燈都見唔到
不過而家曝光多左，應該有得爭下嘅。

柯P其實有提過，雖然選邊站基本上冇得揀一定係睇美國面色做人，但要統要獨都唔會係美方現時所容許，在中美夾縫中生存的話首要提升台灣自身價值，然後避免企死一邊，在國際舞台上善價而沽。

無論DPP點打佢冇台灣價值，其實呢種左右逢源嘅做法既配合到蔡英文不統不獨嘅基本立場，亦可以滿足經濟選民所要求嘅穩定發展環境，對吸引回流台商同外資都有幫助。

柯P成日埋怨記者問佢2020，但其實全台灣得佢同韓國瑜係用緊總統戰嘅高度去選市場，唔問佢唔通問姚丁咩

佢唔同陳其邁，黃生係當地直選立委，而且係傳媒之友，個妹仲係極藍名咀，除咗大創單野撇唔清之外無乜挑剔

姚文智成個政治生涯咁就比民進黨玩完

佢早兩個月幾乎要攬住全台北市DPP議員陪葬喎

明知智力有問題都唔幫手